<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>晚霞</title>
    <link href="/2022/07/14/%E6%99%9A%E9%9C%9E/"/>
    <url>/2022/07/14/%E6%99%9A%E9%9C%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>晚上下班真是又一次被惊艳到了，深圳再次出现了超级漂亮的火烧云，好粉！起初我下班乘车时是比较灰的云，也没什么阳光，但是比较奇异的是云像海浪一样从东向西遮着半边天。上图！前后对比明显！<br>起初是这样，感觉奇异但是不好看<br><img src="https://img.vian.top/i/22/07/17/62d3142872870.webp" alt="起初如此"><br>下车时就有了不一样的风景<br><img src="https://img.vian.top/i/22/07/17/62d314284cfb1.webp" alt="天桥上"><br>等了一会红绿灯又走了几十米后拍到了我最喜欢的一张图<br><img src="https://img.vian.top/i/22/07/17/62d314287a7b8.webp" alt="最喜欢的图"><br>想着海边应该更美，但是等我到海边黄花菜都凉了，遂一路狂奔回家到七楼楼顶，这里拍的不好，对焦太阳方向出点问题，但是着急给我妈打电话，就没继续拍，太好看了，要给我妈看一看。<br><img src="https://img.vian.top/i/22/07/17/62d31427f0453.webp" alt="楼顶"><br>打完电话拍一下，光线不好了但是依然很美，还有飞机飞过，真羡慕飞机上的人，他们应该有更好的视野，不一样的体验。<br><img src="https://img.vian.top/i/22/07/17/62d31428af2c3.webp" alt="确实有点美"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>晚霞</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>火烧云</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于博客</title>
    <link href="/2022/02/23/708/"/>
    <url>/2022/02/23/708/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天买了第一个付费Typecho主题，很简约的一款主题<strong>Pigeon</strong>，我很喜欢然后打算换掉现有的Joe主题，也可能之后换掉fluid主题，也就是现在的hexo站点，这个站点有一些缺陷，不利于长期更新使用，比如评论系统，数据存在MongoDB不利于维护，官网的数据导出教程到了最关键的导出步骤图片失效了……twikoo是一个很好的评论系统，数据放在MongoDB是我最初的选择。起初建站忘了设置永链接，后期因为评论也放弃了永链接使用，因为永链接的使用会更改文章的地址，评论数据就会因地址不对应而导致不显示，一个一个的改是一个大工程，我大概会把fluid继续放在GitHub，然后使用typecho更新。</p><p>这两天用了数字命名文件稍稍挽救了一下大串链接，不过是不完美的，无法根据文件名知道内容，以后更改也不方便，还有就是更新依托于杜老师的平台，我对这个不懂，每次出问题都是找杜老师解决，确实给杜老师添了很多麻烦，想到以后更换服务器也要麻烦杜老师再次部署相应环境，有点不好意思了，麻烦一次两次还好，次次都麻烦别人，先不说别人是否厌烦，我自己内心也过意不去。</p><p>现有的缺陷也是我最初的决定与失误导致的，我决定长期记录一些东西就要摒弃掉一些不利长期记录的东西，永链接从起初的七八篇文章到现在五十篇，已经拖了太久了。再拖下去影响就更大了，壮士断腕吧，这几天折腾一下！还有就是我发现tags我一直用错了，昨天刚用对……</p><p><strong>这几天会暂停更新，等新主题弄好再开始</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>主题</tag>
      
      <tag>tags</tag>
      
      <tag>犹豫</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>这个特殊的周二</title>
    <link href="/2022/02/22/707/"/>
    <url>/2022/02/22/707/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="雨"><a href="#雨" class="headerlink" title="雨"></a>雨</h5><p>早上依然在下雨，我还挺喜欢下雨天的，虽然会降温、虽然上班要早起、虽然地铁会排队，喜欢下雨天的那种忧郁，适合听歌也适合回忆。想念中学时候的雨，那时的雨淋着不寒，有的是一股清爽，洗掉学业带来的压力，身体在雨中奔跑思绪也跟着跳跃。所以那时下雨我是不撑伞的，然而现在不行了，不知是人老了还是心态不再年轻，下雨天体会到的只是单纯的忧伤，听着歌裹着被子宅在家里，其实是蛮舒服的且有点享受这种孤独。第一次添加长图不知显示的效果如何，会不会很奇怪。<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/23/1a0d4e8b58f92.webp" alt="楼上想必也是仙气飘飘"></p><h5 id="特殊"><a href="#特殊" class="headerlink" title="特殊"></a>特殊</h5><p>今天确实有一点特殊，一个数字特殊的日子——20220222，很有规律的数字，如果等到某个时刻那就是2022-02-22 22：22：22再加上周二，好嘛，有够二的。很多人选在今天办理结婚，确实是有一点值得以后去聊的。我对数字比较敏感，手机里有点无用截图，只是因为数字特殊就保存了好久。</p><h5 id="疫苗"><a href="#疫苗" class="headerlink" title="疫苗"></a>疫苗</h5><p>今天正好是能约加强针的日子，距上次接种疫苗已经过去了半年，感觉日子越过越快了。约在了公司附近的一个临时接种点，时间是周五下午七点至七点半，简直是为我量身定做的，各种条件都满足。不太敢周末跑到其他区接种，就怕万一运气爆棚“中奖了”，架构师应该是居家办公了，两天了都没来，不过还在群里指挥着，人应该是没事，也挺好的。</p><h5 id="睡眠"><a href="#睡眠" class="headerlink" title="睡眠"></a>睡眠</h5><p>最近半夜总会醒一次，说不上好与不好，个人感觉是有点爽，醒来发现还能睡就感觉有点幸福~本来应该在昨晚发出来的，但是洗完澡就不想坐在电脑前了，八度的气温只适合裹在被窝里听歌看番。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>特别的数字</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>雨</tag>
      
      <tag>特殊</tag>
      
      <tag>疫苗</tag>
      
      <tag>睡眠</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记·vian的706天</title>
    <link href="/2022/02/21/706/"/>
    <url>/2022/02/21/706/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天还在下雨，天气冷了起来，冷主要是因为穿的薄，在南方没有准备厚衣服，本来年前准备买以便回家时穿，可惜最后留深了就没买。来深圳这么久都没穿过秋裤，有的人还穿着羽绒服，差别真是蛮大的，下班回家还看到一个穿短裤的，待亏是体格比较胖，一般人的脂肪还真不足以保暖，典型的乱穿衣现象。</p><p>一天无话，下班时看天还是很阴淅淅沥沥的小雨又让我想起了华仔“冷冷的冰雨在脸上胡乱的拍~”毕竟也是十首歌两星期四百遍的人。下图是快到地铁口时拍的，我觉得阴天也很适合听《第九号小提琴奏鸣曲》又名克莱采，是让我听到不自觉露出笑容的曲子。虽然第一次知道他是在《四月是你的谎言》里，一部致郁番。<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/21/58e27e05ac5d0.webp"></p><p>天气寒冷总想吃点热的，刚好羊肉粉开门了，点了喜欢的干拌羊肉粉加一小碗汤，汤是另加的不收费，但是上的比较晚就没拍。放了大量的胡椒粉，没感觉很刺激的味道，经过胡辣汤的洗礼，这点胡椒粉真不算什么，想念在家时炖的羊肉，没加调料的炖了两扇羊肋排，好香~胡椒和羊肉感觉很配。比赛期间奥运会选手的菜单里不会有胡椒！吃完饭发现好吃的牛杂店也开门了，可惜我已经吃过饭了，明天再考虑他家。不好吃的那家依旧门可罗雀，汤没味不是骨汤是清水，清水煮粉加一小勺牛杂，简直差的要死……生意不是一锤子买卖，不够真材实料是无法俘获食客的心的。<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/21/fd0252d1e3269.webp"></p><p><strong>与疫情擦肩？</strong>其实也不算，毕竟我是上上周末去的蛇口。地铁上看到高德地图推送，蛇口部分区域因疫情封控了，这个属实吓到我了，毕竟我是十五天内去过蛇口的，我又习惯性的清理了推送……这能算是手残吗……具体情况如下图，幸好幸好，真是不能出门！希望大家也注意安全，<strong>天冷加衣别感冒，疫情严重别出门。</strong><br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/21/f68dfc8b6e989.webp"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>下雨 疫情 羊肉粉</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>周末</title>
    <link href="/2022/02/20/%E5%91%A8%E6%9C%AB/"/>
    <url>/2022/02/20/%E5%91%A8%E6%9C%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来这篇周五晚上就该写的，拖到了今天实在是因为下雨天太适合睡觉了。下了两天三夜了，感觉是没停过，每次出门吃饭都在下。烧了点热水边喝边写难得心情这么放松。</p><p>这几天莫名的想吃烧鸭，B站之前就有关注一个“烧鸭佬”，不过只是喜欢这类记录生活的up，不是因为美食什么的才关注的。周五中午点了叉烧拼烧鸭饭，很好吃，我连续点过他家外卖不下十次，我想这大概也是之前某同事说我吃饭很挑的原因。晚上回来就想喝点酒，好吃的那家凉菜熟食店依然没开业，我发现好吃的店开业都很晚，大概是有恃无恐吧，好吃——&gt;赚钱——&gt;晚开业，只好买稍差的一个川味凉菜。</p><h5 id="素拼"><a href="#素拼" class="headerlink" title="素拼"></a>素拼</h5><p><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/20/cc3f9f35a6b38.webp" alt="素拼"></p><h5 id="腊肠卤肉"><a href="#腊肠卤肉" class="headerlink" title="腊肠卤肉"></a>腊肠卤肉</h5><p>他家确实很素，只有川味腊肠和卤猪头肉两种荤菜，素菜也不是很吸引人，我之前买过一次，这次买属实是充满了妥协。味道不好，腊肠根本就不是川味腊肠的味道，而且很咸……<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/20/10899379b9570.webp" alt="腊肠和卤肉"></p><h5 id="烧鸭"><a href="#烧鸭" class="headerlink" title="烧鸭"></a>烧鸭</h5><p>到楼下斩了一点烧鸭，买到了好的位置，大腿和腹部应该叫下桩？也不是很懂他们的专业叫法，腹部的肉油脂丰富且入味比着大腿好吃很多。<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/20/6450bfffc9b70.webp" alt="烧鸭"></p><h5 id="百威"><a href="#百威" class="headerlink" title="百威"></a>百威</h5><p>比较喜欢喝百威，买了两瓶小酌怡情，酒还是尽量的少喝，确实不是有好处的东西。还有就是忽略那出镜的粉色键盘~<br><img src="https://bu.dusays.com/2022/02/20/5fbe80212bd90.webp" alt="百威"></p><p>明天就要上班了，要提前出门，下雨天的地铁口基本是必排队，为了不迟到！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周末时光</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>生活 悠闲 放松</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>这么多年以来</title>
    <link href="/2022/02/17/%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E4%BB%A5%E6%9D%A5/"/>
    <url>/2022/02/17/%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A4%9A%E5%B9%B4%E4%BB%A5%E6%9D%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚才和小赵同学聊天因为疫情聊到了学校推迟开学，我说“在家多待一点时间吧，工作后就很难着家了”无心的话让我红了眼眶，想想这么多年来，从三年级就开始住校了，虽然学校和我家只隔了一条河。</p><p>一二年级是在隔壁村上的，感觉走路三五分钟就能到，那时还要自己带着凳子上学，整天风风火火的东奔西跑上蹿下跳，玩的是很开心。喜欢隔壁村的会（集会），会来很多商贩，五花八门卖什么的都有。可惜那时上课后就锁校门了，只有中午吃饭和下午放学才会开，我们就非常期待放学后时间，可以去捡东西，尤喜欢别人不要的衣服吊牌，能作为“面包”来玩，面包是我们那对于一种折纸玩具的称呼，感觉很多博友应该知道吧，毕竟那时候物质匮乏，玩的东西都是自己造而且全国统一，不得不佩服的默契，咋做到的呢？我很喜欢捡那些吊牌，因为我比较爱惜书，家里也不允许我撕书叠面包，这是我玩具的重要来源。偶尔还能捡到钱，那时候几天可能会有一毛钱，捡到钱就是最大的惊喜，然后几个小伙伴就去买东西了吃了，还没有捡到钱交给警察叔叔的意识，虽然那时会唱“我在马路边捡到一分钱，把它交到警察叔叔手里边”不过只是知道有这个儿歌，完全不解其意。</p><p>三年级是在自己村上的，我那个小村子有小镇三中，趟过流经村子的小河就能到，挨着我家的田地，桥在村东头，我家在村西头，为了方便都是趟水上学，冬天只能过桥。最然距离近的离谱最后还是住校了，因为总是迟到，早上赖床不想去学校。小镇的三中早已没落了，越来越多的家庭选择把孩子送到教育资源更好的县里，在小县城你会发现不大点的小孩自己背着书包在通向村里的公交车，别惊讶这种现象在留守儿童中普遍存在。小县城只容得下灵魂，在这里很难撑起一个家，不得不去寻找容得下肉体的地方。</p><p>这么多年以来总是在住宿上学，不论是否学成吧，总归是有了一段永远不会忘记的经历。三年级上五休二；一年后去了隔壁镇上学，上十休四；初中在县里新一中半个月休两天；高中依然在新一中一个月休两天。总之是在家的时间越来越少，后来上了大专，一年也就寒假在家，暑假会去北京找爸妈了。不过我比较灵活，家里有农活我就回来了，最痛苦的活就是抗旱，采取的是类似大水漫灌的方式，不过需要人来回把控，五亩半的地估计要浇两天，早上五点就开始了，因为这时候凉快。其实什么时候浇都不舒服，早上天气凉爽但是水也凉啊，中午水不凉了但是天气热啊，随随便便晒脱皮，附近村有人一次丧命，热晕在地里又没有人发现，很恐怖的事情，所以灌溉的时候我是一直在的，奶奶年纪大了，那就我上我抗。</p><p>写着写着都忘了核心是啥了，本想表达这些年在家待的时间很少，现在肯定算跑题了，低分作文😂，好像评分标准是跑题就剩38，还要在字数够且无明显错别字的情况下。这篇是没写完下班吃饭了，回来午休后写的，当时的情感早就消散了……</p><p><strong>总之，故乡容不下肉体，他乡容不下灵魂……</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>时间</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>时间 童年 匆匆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>疫情反复</title>
    <link href="/2022/02/15/%E7%96%AB%E6%83%85%E5%8F%8D%E5%A4%8D/"/>
    <url>/2022/02/15/%E7%96%AB%E6%83%85%E5%8F%8D%E5%A4%8D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="东门"><a href="#东门" class="headerlink" title="东门"></a>东门</h4><p>刚看到群里发的消息，东门出现疫情，不要去。当时吓了一跳，还以为是园区东门，瞬间联想良多。看同事都这么淡定就赶紧查了下地图，原来是罗湖区的东门商圈，我工于南山住在固戍，算是比较安全的。不知道疫情今年是否有望终结，去年年二十九石岩就突发疫情，很多医护人员过年期间还坚守在抗疫前线，有倒霉的人在老家待十多天了又被拉去隔离，因为是次密接……</p><h4 id="西西弗书店"><a href="#西西弗书店" class="headerlink" title="西西弗书店"></a>西西弗书店</h4><p>周末静极思动，想到了在郑州时和姐姐一起去的西西弗书店，当时买了纪念徽章或者说是胸针，遂想去再买一个，发现深圳有九家西西弗书店，本想全部逛一遍，奈何手机电量不足以及一些关于西西弗的经营问题，最终只去了“四家店”，其实是三家，因为已经闭店了一家。最远跑到了蛇口的沃尔玛，平淡的心情愉悦了很多。西西弗已经不再卖单独可挑选的徽章了，转而是大量的盲盒，那次和姐姐一起去买了两种，盲盒款以及透明包装可挑选款，时隔两年我才发现盲盒款开出的“战争之神”是九款徽章中的隐藏款，后知后觉的运气……战争之神送给了我弟弟（已遗失），我留下了蜜蜂徽章，我姐姐之前就买了，蜜蜂送给她她不要。我不喜欢盲盒，因为会开出来不喜欢的，很少有全款都让人觉得喜欢的。在咸鱼收了几个徽章，价格还算满意，毕竟价格离谱的我也买不起。中国集邮推出的一款徽章，有冰墩墩的图标，挺好看的，可惜没抢到，下载个咸鱼看到有人标价450！原价才45，有够丧心病狂的，中午发布的，下午就被撤销了。评论全说他抢劫，属于是想钱想疯了。</p><h4 id="有点后怕"><a href="#有点后怕" class="headerlink" title="有点后怕"></a>有点后怕</h4><p>这个周末本打算再出去玩一下，没想到疫情又给了我惊喜，万一疫情出现在我去过的地方，那不就芭比Q了。还是再等等吧，马上可以打加强针了，现在可以说防护最薄弱的时候，老实一点，惜命一点，无大错。</p><h4 id="元宵节提前俩小时下班，今天好像可以多躺一会了。哈哈哈"><a href="#元宵节提前俩小时下班，今天好像可以多躺一会了。哈哈哈" class="headerlink" title="元宵节提前俩小时下班，今天好像可以多躺一会了。哈哈哈~~~"></a>元宵节提前俩小时下班，今天好像可以多躺一会了。哈哈哈~~~</h4>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>疫情</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>疫情 反复 出门 徽章</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>博客完善</title>
    <link href="/2022/02/15/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AE%8C%E5%96%84/"/>
    <url>/2022/02/15/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E5%AE%8C%E5%96%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="歌单"><a href="#歌单" class="headerlink" title="歌单"></a>歌单</h4><p>抽出了点时间完善了一下博客，首先是歌单页面。最开始用的时二级菜单栏，但是发现歌单添加太多会导致手机端无法看到最后的歌单分类，因为二级菜单打开的状态下无法滑动屏幕。首先想到的是切换，换一下位置就能有足够的空间显示二级菜单，但是又因为歌单分了太多页面不便于后期维护更改，遂想到添加到一个页面，歌曲分类间添加标题区分，又遇到加载太过缓慢和歌曲列表无法折叠的问题，不美观也不好用。无奈换回最初方案，切换菜单栏顺序，留下充足的空间供二级菜单显示。充满了妥协，李姐万岁，又不是不能用~</p><h4 id="订阅"><a href="#订阅" class="headerlink" title="订阅"></a>订阅</h4><p>子痕上次问我咋没找到订阅在哪，他习惯于用订阅浏览博客。由于主题并没有支持订阅功能，当时我也不是太懂，就拖了一段时间，后来赶上<a href="https://dusays.com/">杜老师</a>帮我把hexo和typecho放到一个服务器这件事，又搁置了一段时间，因为放到服务器又多了一些不理解，直到今天才开始添加订阅功能。安装了插件，这个教程很多不做赘述。遇到一个问题，原本的菜单栏无法获取atom.xml文件，先是问了杜老师，杜老师是技术大佬且乐于助人，决定帮我解决，欣然接受之。而我则在本地摸索着尝试一下，思来想去决定更改主题文件，在搜索位置旁边添加订阅图标，不过该下班吃饭了，就放在了一边。吃完饭发现杜老师早已解决（强），而我发现更改模板不太好，后续升级会比较麻烦，就放弃了更改再次看主题菜单栏，发现我上午操作有误，多了一个“/”导致获取文件格式为模板渲染的markdown文件，但是需要的确是.xml文件，更改后发现本地实现订阅添加。再次感谢杜老师，对我帮助良多（绝不是假客气）哈哈~</p><h4 id="问题解答"><a href="#问题解答" class="headerlink" title="问题解答"></a>问题解答</h4><p>两位博友像我说他们是Win11系统，但是评论系统显示确是Win10，这个我问了twikoo群里的大佬，他们说是因为Win11大多为Win10内核，并不是评论获取出错的问题。我本记得有关闭浏览器识别选项，不过更新过几代后该功能貌似砍掉了。暂且先如此吧，李姐万岁，又不是不能用，手动滑稽。</p><h4 id="友链"><a href="#友链" class="headerlink" title="友链"></a>友链</h4><p>愈发庞大的友链大军，把自己友链页面作为导航我觉得还是可以的，喜欢的博客加上，方便访问。又发现了几个不错的博客，果断加上！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>博客</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杜老师 歌单 订阅 友链</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>学习</title>
    <link href="/2022/02/11/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <url>/2022/02/11/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>坚持学习的过程真是太痛苦了，而且我是不爱学习的那种，喜欢简单不喜欢复杂。在校所学太少，一方面是教的少，另一方面是自己没有觉醒，没有意识到一些东西导致自己菜的一批。挺难顶的，边工作边学习我觉得很痛苦，而且不想坚持下去。</p><p>我很佩服那些自学成才的人，我总觉得自己没有找到正确的学习方式，现在效率很低，没有成效就让我愈发的想要放弃，年前焦虑的一段时间有这方面原因。代码这个东西好像不是很难，大牛有很多，技术强的离谱，虽然天赋很重要吧，但却不能否定别人所做出的努力。我现在进入了恶性循环，越菜越不想学习，越不学习就越菜。之前其实写过相关内容，看到一篇博文受到很大影响。她用了两年时间坚持学习，同样是前端，我觉得我达不到她那样的高度，我已经度过了七个月，感觉没什么长进，基础太薄弱导致上层建筑歪歪斜斜一点不牢固。从最基础看起，确实发现很多之前没有注意到的点，不过我着急了，跟不上脚步又跑不起来，稳扎稳打不太适合我这种赶鸭子上架的状态。现在很迷茫也很沮丧，刚有的好心情也烟消云散了，坚持还是放弃我很是犹豫。</p><p>年前我爸给我通视频看到我没什么笑容就说：“回来吧，我不埋怨你，道路很多不至于在一条路上耗着，不快乐就不做了”那些天正是我异常焦虑的时候，我没和家里联系就是因为我笑不出来，但是不凑巧的是家里人要给我介绍对象，我就更加焦虑了，我没回消息导致家里人挺挂念的，最后闹出很多不必要的不愉快。</p><p>今天旁边同事提醒我，因为我状态不太好，我很感谢他，他是纯纯理工男，说话不那么顾及，虽然说得很对，但大多时候让人不快，之前离职的前端也是这么说他，人心不坏就是太直。</p><p>年假期间我只想着逃避，没有认真思考该要何去何从，我下意识地想要坚持做，今天下班就算休息了，回到家好好思考一下以后的路怎么走，不需要想太远，短暂的一年需要计划一下。每天浑浑噩噩的不是长久之计，也是不应该出现的状态，加油吧少年！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学习</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>学习</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>友链</title>
    <link href="/2022/02/10/%E5%8F%8B%E9%93%BE/"/>
    <url>/2022/02/10/%E5%8F%8B%E9%93%BE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于友链，偏爱生活类，原因很简单，我喜欢故事看不懂代码。看博友的生活分享或所思所感是一件很有意思的事情。</p><p>之前加的一个博友删了，太久不更新了，而且主要更新我看不懂的技术，每次打开都不知道评论什么，那几天心情也不好，条件综合下提出了互删。关于博友添加要慎重，这点我觉得叶开做得很好。之前有一个博友忘了加了现在找不到了，有缘再遇到的话再添加。一小时后就遇到了，品味苏州 哈哈~</p><p>不想再去申请什么友链了，喜欢的博客自己添加单向就好，主要为了访问方便，最初我看某位博友的博客要先去叶开那中转，他太出名了 哈哈。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>友链</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>博友 添加 删减</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>那年今日</title>
    <link href="/2022/02/10/%E9%82%A3%E5%B9%B4%E4%BB%8A%E6%97%A5/"/>
    <url>/2022/02/10/%E9%82%A3%E5%B9%B4%E4%BB%8A%E6%97%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>凌晨三点醒了一次发现上火了，人中位置红了一块，不适感很强。好不容易过了几天规律生活反而上火了……打开手机看到QQ空间推送，两年前的今天，我在地里耩化肥，我奶奶、爸妈以及我弟都在，主力是我和我弟，六亩地去掉塘七分还有五亩三分地。那时的麦苗踩着软软的，蓬松感巨好，一丛一丛看着喜人。我自己干了大半，一个人推着那个耧在地里“撒欢”，跑过去再跑回来。</p><p>那天的天非常好，直接上图吧。刚发现小米去掉一个好用的功能，以前拍的图片有一些有水印，之前的系统版本可以在图片上直接关闭水印，我刚才看发现没了，而我刚好要用这个功能……不想上传有水印的图片，不过好像没办法了，不想ps了。另 图片很大，加载应该会很慢。下午再完善图片 待续……</p><p>最后决定就放几张代表一下吧，15张图200多兆，没压缩太大了。看来看去，总感觉不是很美观啊……</p><p>直接放链接吧……<br><a href="https://bu.dusays.com/2022/02/10/8320903c62d43.jpg">https://bu.dusays.com/2022/02/10/8320903c62d43.jpg</a><br><a href="https://bu.dusays.com/2022/02/10/edb42f03d47bb.jpg">https://bu.dusays.com/2022/02/10/edb42f03d47bb.jpg</a><br><a href="https://bu.dusays.com/2022/02/10/c48af51aff87c.jpg">https://bu.dusays.com/2022/02/10/c48af51aff87c.jpg</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>那年</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>回忆 时光 图片</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>新增歌单</title>
    <link href="/2022/02/09/%E6%96%B0%E5%A2%9E%E6%AD%8C%E5%8D%95/"/>
    <url>/2022/02/09/%E6%96%B0%E5%A2%9E%E6%AD%8C%E5%8D%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新增歌单界面，因为我特别喜欢听音乐，遇到的最大的问题就是会员音乐不能播放……不过歌单的作用大概是展现我最近听什么，大多博友是不会去听的，都有自己的音乐品味以及自己喜欢的音乐播放器，挂着网站听音乐属实是麻烦。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>歌单</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>音乐 折腾 博客 美化</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>已经一年了</title>
    <link href="/2022/02/09/%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%BA%86/"/>
    <url>/2022/02/09/%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚睡得依旧很早，下班回到家洗漱好就躺下了，看了几集精灵宝可梦·无印在八点前睡着了。</p><p>凌晨醒了一次，打开QQ看到了QQ空间推送的去年今日，去年的今天是她告诉我她要结婚的事的日子，时间过得好快啊！不知不觉的已经过了一年时间了。记得高中那次事情影响了我四年，四年的时间我才释怀；这次我一年就走出了，应该是一种成长吧。</p><p>高兴起来吧 少年！未来的日子还长，美好的未来在等着你！</p><p>下午刚知道，高中喜欢的那个女孩有对象了，没什么感觉，不写出来转头就忘的那种。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>情感</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>情感 释怀</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>为了不单调</title>
    <link href="/2022/02/08/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E4%B8%8D%E5%8D%95%E8%B0%83/"/>
    <url>/2022/02/08/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E4%B8%8D%E5%8D%95%E8%B0%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>添加了一些不会显得花哨的小东西，鼠标样式、动态彩带以及点击出现社会主义核心价值观文字“富强、民主、文明、和谐、自由、平等、公正、法治、爱国、敬业、诚信、友善”。樱花飘落、大小雪花、黑色线条等就不开了。</p><p>此外，一直没有找到一个满意的背景图片……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>美化</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>美化 博客</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>桂花还在开</title>
    <link href="/2022/02/08/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%BF%98%E5%9C%A8%E5%BC%80/"/>
    <url>/2022/02/08/%E6%A1%82%E8%8A%B1%E8%BF%98%E5%9C%A8%E5%BC%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;简直不可思议，公司楼下的桂花树还在开！早上来的时候闻到淡淡的桂花清香，突然意识到公司楼下的桂花已经连续开了好几个月了，最早可以追溯到去年九月份，现在22年2/8，已经快半年了。相比于我在学校时对于桂花的花期印象简直相差太多了，那是桂花好像只会开三到四周的时间。</p><p>&emsp;&emsp;刚才查了下桂花的资料发现不同的桂花品种开放时间差别好大，短的如我最初见到的那种，花期维持在20~30天左右多秋季开花，而且基本都是这种短花期。楼下的桂花树应该是天香台阁，它的花期最长全年都可以开花，并以9月至翌年4月间开花最盛。开花有正常花和叶状花两种，正常花多见于秋、冬、春三季。花色随季节而异，夏季呈乳白至柠檬色，冬季呈橙黄色。另一种叶状花，多发生于夏季颜色有淡黄、黄绿或紫红等多种（天香台阁部分引自网络）。确实没记错，从九月就已经盛开了，陆陆续续开到了现在并会持续到四月份。我比较喜欢这种，有大半年的时间可以闻到花香，花香会随时间变化而慢慢减弱，我能接受清淡的桂花香味并喜欢之，浓烈的香味会使我感到不适。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>桂花</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>桂花</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>见文安</title>
    <link href="/2022/02/07/%E8%A7%81%E6%96%87%E5%AE%89/"/>
    <url>/2022/02/07/%E8%A7%81%E6%96%87%E5%AE%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>见文安：<br>&emsp;&emsp;大家新年好，祝大家虎年吉祥、身体健康、阖家团圆、财源广进。</p><p>过年这些天挺安静的，没回家，疫情原因吧，在深圳宅了十一天。这些天在家把那部没写完的小说看到下载的那一章然后又戒掉了，还是不看的好，最近也没关注过小说圈什么的，小说告一段落。</p><p>刚放假那几天在玩我的世界，玩了好几天就没上线了。记得刷石机炸了，那天下线忘了修了，不知道合作发展的两位会不会修。晚上回家上线看看吧。不不知知道这几天他们玩的怎么样。过年期间屏蔽了所有群，也没看消息。</p><p>宅在家挺无聊的，不过也是迫不得已，“年三十”深圳宝安区又有了疫情，而我呢就住在宝安区……比较幸运的是宝安区很大，疫情地点距离我住的地方十一公里左右，不过又是不可避免地排队做核酸，今天新年第二签了，一切健康。就在刚才又有两个地方提升为中风险了，两个没听过的地方，宝石南路什么的。不怎么关心了，突然感觉不是那么有所谓，很是感谢过年期间仍然坚守在防疫前线的医护人员，不知道用什么语言去赞美他们，想想他们的付出总是会眼含热泪，默默说一声感谢！</p><p>过年没回家，有个东北饭店还开着，挺大的，上下两层，点了四个菜没吃完，大拉皮全场最佳，就是量有点少，牛肉不好吃，熏酱拼盘也不好吃，小鸡炖蘑菇味道不错就是吃几筷子后就腻了，最后打包了，不算贵吧算着三个打包盒一共189，东北菜很咸，口味比较重。心心念念了好几天的羊肉最后也没去吃，有点失望。这些天没有好好吃饭，基本都关门歇业了，附近没什么好吃的外卖，我宁愿吃泡面。用天猫商店买了点零食，三大箱，两箱半日达，一箱次日达，除了买得有点晚其他没毛病，我应该年前买的。</p><p>想到年前关系好一点的同事说我比较挑，我一直以为我是不挑食的，基本没有不吃的蔬菜或者肉，后来想想同事大概是说我比较挑饭吧，我非常注重口味，一直坚定地认为，钱花了但是买到的东西不好吃是最不能容忍的。大学期间也发生过一个小插曲，就是因为我比较注重味道，看到同学买的东西就会问好不好吃，有一次一个室友受不了了，就怼我说既然买了肯定是喜欢吃的，问好不好吃没什么意义，想想也是啊，一个人一个口味，问的时候没有考虑全面，大概只有在好朋友身边才不会考虑太多小细节吧，放下一些“戒心”。</p><p>我的世界没上线后一直在补番，看了好几部不错的番剧，前天看了一天一夜的《精灵宝可梦·无印》从小就玩卡片，有一份特殊的感情在，昨晚凌晨四点躺了半小时也无法入睡，脑海又一次的走马灯似的闪过儿时的记忆，怀念那时的无忧无虑除了学业的忧虑……</p><p>开工大吉，早上公司某个老板来发开工红包，第一次见到，二百块到手，美滋滋~~~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>First</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>祝福 小结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一些话</title>
    <link href="/2022/01/24/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D/"/>
    <url>/2022/01/24/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h5 id="最近"><a href="#最近" class="headerlink" title="最近"></a>最近</h5><p>好像快半个月没有更新博客了，最近情绪低落，对什么事都意兴阑珊，我已经不知道是为什么了，恍惚的厉害。</p><h5 id="博客"><a href="#博客" class="headerlink" title="博客"></a>博客</h5><p>博友的博客每天都会看一次（工作日），有的评论有的没评论，友链只是一部分，在我这出现过的我都会关注，技术类关注度比较低。有几个博友的博客比较喜欢，不在于主题，主要在于内容。<br>我啊，文笔很差，写不出很优雅的句子，不过我初衷只是为了记录一些事，能写出来，以后能够看得懂就好了。<br>前些天想着添加一些单项链接的，在ty加了，但是出了点小状况，都没了，决定还是在hexo加吧，方便访问，省的跳转几次才能到达（叶开楗是一个中转点😂）。<br>刚接触博客我也算是很活跃了，各种跳转，各种混脸熟，认识了很多人。但是慢慢的不太想“抛头露面”了，每次评论都看网址删了没，留下评论带走网址。可能是玩博客的一个阶段吧。</p><h5 id="回家"><a href="#回家" class="headerlink" title="回家"></a>回家</h5><p>疫情下不能回去也很正常，不过还是感叹一下，相亲什么的都无所谓了，只是想躺在我的大床上回忆一些事，毕竟出租屋的床很小，装不下这一路走来的的所思所想。</p><h5 id="写不出"><a href="#写不出" class="headerlink" title="写不出"></a>写不出</h5><p>有违初衷，不过确实写不出，有些事只适合在脑海里慢慢的忘掉，不应该有任何记录。现在的我觉得不写出来是好的，就算以后的我觉得可惜，那也是以后了。</p><h5 id="长期享受孤独-偶尔害怕孤单"><a href="#长期享受孤独-偶尔害怕孤单" class="headerlink" title="长期享受孤独 偶尔害怕孤单"></a>长期享受孤独 偶尔害怕孤单</h5><p>几乎所有的时间都觉得一个人很好，自由自在无拘无束，不用在意这在意那。少了很多顾虑就会感觉很是轻松。偶尔还是需要一个去倾诉的对象。</p><h5 id="华仔"><a href="#华仔" class="headerlink" title="华仔"></a>华仔</h5><p>还是很喜欢刘德华，十首歌循环了两星期，听了四百次。最近听老歌，越听越有感觉，越听越想回到从前。</p><h5 id="上火"><a href="#上火" class="headerlink" title="上火"></a>上火</h5><p>那天吃完叉烧就上火了，不知道吃烧腊和上火有什么关联没，之前也遇到一次。嘴唇和牙龈有两处溃疡，没怎么觉得疼，不像上学那会，亏让总是让我疼的不自觉流泪。好几天了还没好，应该和熬夜有关，不过不在意了，反正不疼……</p><h5 id="放假"><a href="#放假" class="headerlink" title="放假"></a>放假</h5><p>26放假，还有最后的两天，有点担心餐馆不营业，没有可以吃的，毕竟还没开始做饭。说着买锅碗瓢盆也是拖了好久了，一个人做饭方便也麻烦，不用想着口味什么的，自己做的肯定是自己爱吃的，可是买菜做菜刷锅洗碗，会耗去很多时间，刚好买菜还不顺路，租住的地方有个小阳台，做饭有点捉襟见肘，空间太拮据了。</p><h5 id="锻炼"><a href="#锻炼" class="headerlink" title="锻炼"></a>锻炼</h5><p>最近锻炼落下了，不过体重没有上升。放假期间也可以好好运动了，时间更加充足了。</p><h5 id="Tianli"><a href="#Tianli" class="headerlink" title="Tianli"></a><a href="https://tianli-blog.club/">Tianli</a></h5><p>在我写博客的时候，大佬又被攻击了（特殊问题 不是攻击），我博客样式又无了，难搞啊，干脆换Typecho算了……</p><h5 id="不同观点"><a href="#不同观点" class="headerlink" title="不同观点"></a>不同观点</h5><p>看到一句不认同的话“毕竟静态博客，如果不给人看写出来干嘛呢”，有些时候写出来只是为了写出来。写出来和不给别人看一点都不冲突。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂谈 有感</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>昨晚下雨了</title>
    <link href="/2022/01/11/%E6%98%A8%E6%99%9A%E4%B8%8B%E9%9B%A8%E4%BA%86/"/>
    <url>/2022/01/11/%E6%98%A8%E6%99%9A%E4%B8%8B%E9%9B%A8%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚下雨了，深圳这个多雨的城市已经有段时间没下雨了。最初刚到深圳的一个月里大半时间都在下雨，不带伞是没办法出门的。刚工作那会儿也是有意思，每天七点半出门，走几分钟必下雨，猝不及防的淅淅沥沥带来的不仅有凉爽还有些许忧伤。这个南方城市，曾是我儿时想来的地方，那时爸妈在广州打工，一年几天的见面格外珍贵，我奶奶还常打趣道“还是跟妈亲”。<br>昨晚的雨带来了悲伤，雨——对我来说它大多意味着悲伤忧郁，小学最怕下雨，下雨的晚上是思念、是想家、也是失眠。七点半睡到八点半，就那样躺着，在思考中睡去，在短暂的梦中惊醒，我在怕什么呢……打开手机是我关机的理由，轮番的电话轰炸让我疲惫，我不想和他们说什么。在悲伤中睡去，又在凌晨一点惊醒，我在怕什么呢……<br>凌晨一点后就没睡着了，直到七点半起床，这困意来的真不是时候。雨停了，太阳出来了，地上的湿润是它唯二的痕迹，我的心底还在在意，这场带来“秋意”的春雨。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>昨晚下雨了</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>雨</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>如果不是因为喜欢</title>
    <link href="/2022/01/11/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <url>/2022/01/11/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E5%96%9C%E6%AC%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果不是喜欢，那么结婚的意义是什么？只是为了传宗接代吗？我讨厌农村不上学就结婚的理念……<br>周末没出门，买衣服又鸽了……<br>周六睡了一天，五点半才醒来，房东通知做核酸我也没看到，赶紧起来洗漱一下去做核酸。<br>醒来看手机发现一个奇怪的微信群，我爸拉的，还有一个同村的长辈，发了七八条语音，两个人喝醉了，我爸说那个长辈要给我介绍对象，让我发照片给他……瞬间感觉有点烦，我最烦我爸喝完酒给我说话，都不知道自己在说啥了还觉得自己对那种。我听了一遍意思就是给我介绍对象，发一张说得过去的照片（我爸意思是别P图，省的见面了尴尬之类的吧，这点是对的）那个长辈和我爸同龄，说那个女孩也在郑州上学，学的幼师，然后说不知道我们知不知道对方的学校什么的，说发个照片给他，女生看得上就给我微信，看不上就算了。我没回消息，大概会很不显好吧，我一直很排斥拍照，二十多年了没自拍过，手机里根本就没有自己的照片，唯一的照片是同学聚会拍合照的。<br>我想过过年回家会相亲，但是我突然间又很烦，这烦闷没来由。我长相普通，不自拍多来自于自卑，自卑的原因也不是很好描述，网上也看到一些写的农村孩子自卑云云的帖子，有一部分写的很真实。我不自信，找不到自信的点。本就心烦意乱又给我添堵，心里一直憋着一股火，不知道在生谁的气，已经好久了，就算我努力压制也会不经意间表现出来。焦虑，我看不到什么希望，我不想结婚，我想我起码要在等三年才会考虑结婚的事，现在的我刚毕业，勉强能养活自己，农村不上学就结婚的观念我不认同，我没能力撑起一个家。我有想过这辈子不结婚，一个人自由自在，不用考虑那么多事情，也可能是没担当吧，想想结婚带来的各种压力，我对婚姻没有太多好感，基于现在没有喜欢的人的情况下。<br>我想去看看世界，想想这些年一直在上学，现在工作了，要是最近一年两年结婚的话，我的人生好像就没什么意义了。<br>我感觉压力挺大的，最近说不出哪里不对，就是觉得不舒服，身心俱疲压力大。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>如果不是喜欢</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>婚姻 爱情 谈对象</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>友达以上恋人未满是一种怎样的体验？</title>
    <link href="/2022/01/10/%E5%8F%8B%E8%BE%BE%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%81%8B%E4%BA%BA%E6%9C%AA%E6%BB%A1%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2022/01/10/%E5%8F%8B%E8%BE%BE%E4%BB%A5%E4%B8%8A%E6%81%8B%E4%BA%BA%E6%9C%AA%E6%BB%A1%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-success">            <p>作者：匿名用户<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/30095227/answer/226464329">https://www.zhihu.com/question/30095227/answer/226464329</a></p>          </div><p>ともだちいじょう、こいびとみまん     友達以上、恋人未満この関係は気持ちいいです。<br>這樣的關係感覺很好。这是我对一个人说过的一句话。但没有说出这句话的意思这应该算是一个介于爱情和友情之间的情感，只动心，不动情。<br>这需要一个理性的男人和一个聪明的女人之间的默契。亲密而又把握着两个人之间的距离，会在遇到困难的时候第一个想到对方，也乐于分享生活中的小事。不会有情侣之间的腻味，也没有“朋友”之间的陌生。<br>朋友圈存在着多少的“朋友”，而这么一位友達以上、恋人未満的存在是多么幸运的事。<br>友達以上、恋人未満，也许可以向前跨出那一步。但也许是由于现实的阻碍，也许是知道自己并不是对方最适合的选择，也许是看不清模糊的未来。选择了将这份淡淡的情愫隐藏在心底。<br>在这之中藏着许多无奈。清楚最后各自都会有属于自己的归宿，而那时也会自然而然的淡出对方的世界，并送上真心的祝福。<br>但在心里总有那么一个特殊的位置留给了对方。也许会有那么一些瞬间，触摸到了爱情的感觉，但是静下来仔细的思考后，有些东西会比爱情更长久，更珍贵，更令人迷醉。<br>友達以上、恋人未満，这是一个需要共同经营的关系。<br>友達以上、恋人未満，这是对于那一层薄薄的纸发自内心的尊重。<br>无法给予未来，那又何必耽误正值最好年华的你。若是在多年之后，我未婚，你未嫁，那就将就凑一凑吧好像记得在哪里看到过一句话：在不近不远的地方去欣赏对方。<br>在我的理解里，应该是在不近不远的距离陪伴着对方。无关爱情，超越友谊。当然，我想在这之中，也许还藏着一句私は好きだった。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>倒霉的老登和毛桑</title>
    <link href="/2022/01/07/%E5%80%92%E9%9C%89%E7%9A%84%E8%80%81%E7%99%BB%E5%92%8C%E6%AF%9B%E6%A1%91/"/>
    <url>/2022/01/07/%E5%80%92%E9%9C%89%E7%9A%84%E8%80%81%E7%99%BB%E5%92%8C%E6%AF%9B%E6%A1%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老登之前给我说过年不回去了，之前还在想过年见不到了，不过我觉得毛桑肯定会过年前几天偷跑回家。他俩一起去打寒假工了，过年不回家挣点钱。<br>世事难料，郑州突然疫情严重了，他俩是从郑州出发的，而且工作了一周了，前天晚上健康码直接红了，虽然第二天又绿了，不过还是要隔离。最初说强制隔离还要自费，好家伙，出门没挣到钱反而要花钱体验豪华隔离套餐，确实有点难顶。<br>今天有了转机，隔离仍旧要隔离，但是不用自费，隔离点环境也很好。<br>总的来说，疫情没结束期间不要瞎跑，老实在家待着过个年就很好，老登毛桑，你俩好好隔离，出来后好好做人 哈哈</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>倒霉蛋</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>友人 趣事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>疫情下的感念</title>
    <link href="/2022/01/06/%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%BF%B5/"/>
    <url>/2022/01/06/%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%BF%B5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很不幸，老家突然有了疫情，就在我们隔壁镇，是从许昌禹州回去的，四通镇虽然看着很破，像极了90年代，给人感觉也是破破旧旧没生机的感觉，但是他地理位置很特殊，人流量很大的。我们村上的人也会经常去那边买菜逛街之类的。好巧不巧那个从禹州回来的病例就是就是四通镇的，放假了她也转了转，很无奈啊，谁也不想感染新冠，也不想感染家人，感染大家，希望她不要被网暴吧，虽然我过年大概率回不了家了，这不能怪她。<br>早上看新闻发现深圳龙岗区有了两例，好吧我的运气算是用光了，最近总是诸事不顺，老家有疫情，工作的城市也有，已经算是放弃过年回家的念头了。不过想不到一个人在这边干什么，没朋友也没亲人，真是跑太远了，不过并不会有什么不舒服，习惯成自然，只有对亲人的思念以及些许遗憾不可避免，叹口气吧~<br>深圳这边响应速度很快，毕竟是大城市，今天报道今天就大范围核酸检测，算是全民核酸了。我觉得很好很厉害。<br>疫情越来越让我有之前看的恐怖片的感受了，希望一切都好，赶紧好起来吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>疫情下的感念</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>疫情 防疫</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>胡言乱语</title>
    <link href="/2022/01/05/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    <url>/2022/01/05/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>typecho差一个图标就完成了，突然不知道写点什么。前天看到黑桃三的一篇博文感触很大，我好像突然悟了，又好像更迷惑了。我到底是不是喜欢她，我们应该是友达以上恋人未满吧，是我不够理性了，她是个聪明的女孩子，我其实并不需要痛苦什么。我疑惑我是懂了还是给自己找到了更好的借口，去遗忘去隐藏，从掩饰悲伤到习以为常，经历了诸多思想斗争，姑且算是释怀了吧，我已经没那么忧伤了，希望感觉是对的吧，我真的不懂了。我有点怀疑自己的感情，天天说爱情但是什么是爱呢，生活中的事情耗费了我大量精力，我总觉得自己没追求，浑浑噩噩的活着，事实上确实如此，好像一直是得过且过，没总结没提升，几年过去了还停留在原地，好像什么都懂但什么都不想做，也不想去改变什么……<br>那天看完黑桃三的博文，我也思考良久，主动联系了她，说了两句没头没尾的话，感觉又熟识了，从之前违心的祝福变成了真诚的希望她快乐幸福，真的就在一瞬间，无论是真的悟了还是找到了更好的理由。由衷的祝她幸福快乐，这次是真心的。<br>友达以上恋人未满~望轻喷，我还是很脆弱的 哈哈哈哈</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>胡言乱语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>感情</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>多事之秋</title>
    <link href="/2022/01/03/%E5%A4%9A%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%A7%8B/"/>
    <url>/2022/01/03/%E5%A4%9A%E4%BA%8B%E4%B9%8B%E7%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>新年伊始，并没有一个好的开端。奶奶刚好起来，爷爷就又住院了，脑梗复发伴随一点心梗，好在检查后医生说不严重，还是很庆幸了，年纪大了身体总会有各种各样的问题，不严重就已经是一件值得庆幸的事情。福无双至祸不单行……<br>周一我爸生日，爷爷正在住院说不出生日快乐，也就没打电话，我想不到说什么。写了三篇博文也没上传…晚上看看吧。<br>周四了啊！好快…<br>虽然启用了ty但是主更还在hexo</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>事好多啊</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>家人 疾病</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的2021</title>
    <link href="/2021/12/31/%E6%88%91%E7%9A%842021/"/>
    <url>/2021/12/31/%E6%88%91%E7%9A%842021/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实今天没打算写年终总结，就是想简单的写一下之前没写的东西，跟着广大博友的风，简单写写吧。之前的博文大致已经把我的经历写了，现在其实没什么好写的了。<br>今年是我度过的最痛苦的一年，经历了一些事，无论是家人的病痛还是我自身的感情经历，都让我心力憔悴，我努力的装作若无其事，不想让家里人担心，不想让家里人挂念。<br>专升本失败我在家颓废了一个月，爸妈没说什么难听的或者给我压力的话语，只是安慰我，我觉得很幸福，上学不行就工作吧，便来投奔了身在深圳的同村的一个叔叔。1500公里的跨越，是我想逃避，逃避一些不愿面对的事情，来到深圳我没有朋友，没人认识我，我重新开始了。<br>工作马马虎虎，专升本的一年我没有摸电脑，没有看过代码，在学校本就学的很少。我的所学对于工作基本毫无帮助，架构师刚开始就丢给我一个项目，没有注释，大多数代码我看不懂，我慢慢的摸索着。大概十多天，又丢给我一个支付宝相程序的项目，我没学过小程序相关知识，压力很大，不过这个项目已经完善了大部分，我所需要做的不多，努力加加班也算是做出来了。半个月后直接丢给我三个项目，因为另一个同事走了，他的工作也交给了我。之后的很久我被迫摸鱼，架构师知道我的情况，我有点不理解他的想法，锻炼人也不应该这样吧。<br>还在坚持，不知道什么时候就做不下去了，知识不够又没动力去学，一年了，对我影响真的很大，我很难不去想，虽然我努力让自己乐观，让自己不去想。<br>人总是要向前看的，努力前行吧，就算驻足回眸也不要太久，过去的终究是过去了，像波吉一样微笑着去拥抱未来吧！加油朋友们。曾经的朋友祝你幸福，我要向前走了，不能再沉浸在过往了，感谢有你，再见~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>年终总结</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>杂记</title>
    <link href="/2021/12/30/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2021/12/30/%E6%9D%82%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="无聊"><a href="#无聊" class="headerlink" title="无聊"></a>无聊</h4><p>今天感觉是五个月来最无趣的一天了，博友没更新，群聊频道也没人活跃，天气暖暖的有点懒洋洋的感觉，好想睡一会……中午的杂酱面真不好吃，太咸了，我一个北方人都觉得咸，而且一点也不实惠，量太少了，搞不懂为什么还有这么多人去买……</p><h4 id="楼下的桂花勾起回忆"><a href="#楼下的桂花勾起回忆" class="headerlink" title="楼下的桂花勾起回忆"></a>楼下的桂花勾起回忆</h4><p>楼下的桂花断断续续的开的快跨年，感觉最早是从九月中旬开始闻到桂花香的，刚开的时候味道很浓郁，我呢是比较受不了太浓的香味的，遥记得小学三年级时的音乐老师，很时髦很潮流也很漂亮，当时上午第三节是音乐课，周几已经不记得了。那天音乐老师站在我旁边上了一节课，然后香水味真的很浓，我回想起来感觉快要给我熏晕了，但是那时候太腼腆了，根本不好意思开口说什么，等到下课感觉身上麻麻的，好家伙浑身都红肿了，校长都来了。算是人生中第一次过敏，然后接受了一个星期的输液治疗，我最怕打针了，我叔也怕，哈哈哈哈~他还不让我说。（三爷爷家的大儿子）<br>第一次注意到桂花是初二,学校部分绿化里面夹杂的有一些桂花树，数量很少味道比较清淡，说的好像吃的哈哈，是我能接受而且有点喜欢的味道，桂花好像秋季开，但我印象里总是在炎热的夏天闻到。第一次看到这么小的花朵却有这么浓郁的味道，有一点点惊奇。</p><h4 id="控制不住的脾气"><a href="#控制不住的脾气" class="headerlink" title="控制不住的脾气"></a>控制不住的脾气</h4><p>这几天不知因为什么，脾气有点控制不住，一点点小事就能让我气血上涌直冲脑门。本已经很随和我的早上坐地铁时真的超级想动手，有个人一直靠在我身上，和旁边一个女的有说有笑，挤了他一下还不知道什么意思……不过和平法制社会怎么能动手，忍了一路。真的很烦遇到一些只顾自己完全不顾他人感受的人，即便已经给别人带来了麻烦仍不自知甚至有点盛气凌人的表现出你想咋滴，就像之前吐槽的一个QQ群里的一个人，总是加我好友一样，影响到我了我还不能说，我搞不懂他凭什么这么厉害，凭什么这么盛气凌人，而我好像偏偏对这种人没办法，我大概只能想到动手了，不过真不能。难道是因为焦虑吗？最近诸事不顺让我有点心烦意乱，之前意难平的事情也总在脑海里回荡，有点无所适从的感觉🤕。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>无聊 回忆 记录</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我快“死了”……</title>
    <link href="/2021/12/28/%E6%88%91%E5%BF%AB%E2%80%9C%E6%AD%BB%E4%BA%86%E2%80%9D%E2%80%A6%E2%80%A6/"/>
    <url>/2021/12/28/%E6%88%91%E5%BF%AB%E2%80%9C%E6%AD%BB%E4%BA%86%E2%80%9D%E2%80%A6%E2%80%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="倒霉"><a href="#倒霉" class="headerlink" title="倒霉"></a>倒霉</h4><p>真是倒霉的时候喝水都塞牙，上午看到深小卫发的广州火龙果涉疫，我昨晚刚买了俩……已经吃了一个，反复地看那篇文章，发现只是广州并无深圳，原文如下转自深圳市卫健委“近期，一批越南进口火龙果涉疫，广州多家百果园门店被封。12月27日，百果园方面回应新京报记者称，为配合政府防疫调查工作，个别门店暂时关闭进行消杀，现已全部营业。据媒体报道，近期，广东某市场有一批越南进口火龙果外包装箱核酸检测呈阳性，随后有网友称家附近的百果园已经关店做消杀，当地多家水果店关店。12月27日，百果园方面向新京报记者表示，有个别门店临时闭店为配合政府防疫工作，百果园做了样品送检、并对个别门店全员核酸检测，核酸结果均为阴性。目前，受影响个别门店已消杀完毕，逐渐营业。”我在公众号留言了，深小卫没说什么估计就是没事，我也不知道吃的是不是进口的，反正挺甜的😂😂😂，本来昨天还想吐槽一下水果真贵的，比如五枚奇异果60块，我很识相地躲开了，蓝莓一盒15，有点想吃 买了，火龙果忘了什么价格了，不过我买了俩正常大小的花了25.7，香蕉分两种，快烂的三块，完好漂亮的10块一斤还是一公斤没看清，桑葚没考虑买，不爱吃草莓，柚子看着不太好，葡萄一般喜欢，看到那个青色的葡萄超级贵，好像挺有名但我没了解过，水果种类很丰富，还有冻干水果。总体上还是很不错的除了价格不太美丽，感觉贵是我的问题……</p><h4 id="差点回不来了……"><a href="#差点回不来了……" class="headerlink" title="差点回不来了……"></a>差点回不来了……</h4><p>中午照常去了与公司略有合作的那家餐厅，一切都像往常一样，简单的一份米饭配着白玉菇炒肉、蒜蓉青菜以及番茄蛋花汤，简单吃完就回公司午休了，睡到一点四起来有点不太舒服，总有一股想吐的冲动……强忍着平复下心情和大脑思绪开始摸鱼，从两点开始就不行了有点拉肚子，想吐的感觉增强了一点，尝试着吐了几下有点吐不出来，于是又回了工位，没几分钟感觉翻腾起来了前后吐了两次。我都记不清上次呕吐是什么时候了，真是要“谢谢”店家啊！帮我回忆起了这份痛苦。整个下午，我是坐也不是站也不是走走也不行，胃部有一点点痉挛的感觉，喝了点热水感觉略微好受一点，脑子里乱乱的不知道在想什么，外界的一切都能影响到我让我难忍🤮，比如从身旁走过去的那个人身上的味道，楼上公司装修的噪音，电脑屏幕上的字，甚至聊天时对方发的图片，敲键盘都让我一阵翻腾，强忍了三点到五点半之间最难受的时间，从五点半开始慢慢的恢复了，只是手握起来很难打开，没什么思考，还有点天旋地转的感觉。下班赶紧溜了，一路小跑到地铁上，更难受的来了，左右各一对情侣……我被夹在角落里，深圳地铁人太多了，没地方挪……右手边的最过分搂搂抱抱就算了还亲起来了……多少注意点形象吧，口罩戴好行不行？我本来身体上就已经难受的不行了，身为单身狗的灵魂也被狠狠的🔪了一下，🤦‍顶不住，从桃园一直亲亲我我到西乡……出了地铁站没什么适合吃的，大多不清淡，我怕我的胃受不了，就在面包房买了一包杂粮切片，想着舒服点时吃，回到家躺了俩小时，总算舒服了，下午那段时间我总感觉我要死了，真是巨难受，比做鼻炎手术麻醉失效后那几刀都难顶，真是被折磨了一下午，不过脸为什么没黄呢？直到十一点写完第二段我已经没事了，面包吃了一半，没敢多吃，剩下的明早吃。</p><h4 id="O′"><a href="#O′" class="headerlink" title="(#`O′)"></a>(#`O′)</h4><p>第一段上午写的，第二段下午发生在晚上写的。晚安~不熬夜！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>我快“死了”……</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>疫情 水果 食物中毒？</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>访博有感</title>
    <link href="/2021/12/28/%E8%AE%BF%E5%8D%9A%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <url>/2021/12/28/%E8%AE%BF%E5%8D%9A%E6%9C%89%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每天看博客是我接触博客圈后养成的习惯，每天早上到公司吃过饭就会打开友链页挨个跳转，上班看一是为了摸鱼二是因为早上来的时候地铁里没网。友链页面看完会胡乱跳转，遇到谁就看缘分了。<br>上周开始备案域名，我的博客没更新，我也没怎么访问友链，因为大多只知道我的自定义域名，不知道我的GitHub域名，所以访问回访不是很方便就没怎么活跃，偶尔也会看但是大多没有留言。<br>最近看博客又多了起来，但是发现很多博友都没了更新，大概是因为不是每天都多姿多彩，不是每天都会有值得记录的事情，不是每天都有时间去记录一些东西。<br>很明显，我最近写的很是乱七八糟，没什么思路，可能因为最近睡眠很少的原因，浑浑噩噩的不知道想些什么。已经在改了，慢慢的戒掉熬夜就像我戒掉小说注销抖音那样。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>感触&amp;反思</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>感触 戒断</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>被打乱的计划</title>
    <link href="/2021/12/27/%E8%A2%AB%E6%89%93%E4%B9%B1%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <url>/2021/12/27/%E8%A2%AB%E6%89%93%E4%B9%B1%E7%9A%84%E8%AE%A1%E5%88%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="计划-变化"><a href="#计划-变化" class="headerlink" title="计划 变化"></a>计划 变化</h4><p>大概计划总是赶不上变化吧，就像之前计划去吃海底捞但因突发口腔溃疡耽搁那样，最近也应没有事事顺心啊……</p><h4 id="归家"><a href="#归家" class="headerlink" title="归家"></a>归家</h4><p>没想到刚出来工作就会跑这么远(感觉这句话说了好多次了 哈哈哈~~)。快过年了还是非常想回家的，深圳这边人太多了，回家买票很难啊，抢票估计有点悬，本来我是不担心的，因为有个姑父在东莞，过年会开车回家，我呢就正好搭顺风车喽。但是谁能想到，我姑父前些天联系我说今年会提前回家，因为明年不打算来广东了，所以这边的事情解决完就回家过个早年，叹口气~其实最开始是打算坐高铁的，但是慢慢的发现抢票不是那么稳，然后就想着坐我姑父的车了。</p><h4 id="疫情"><a href="#疫情" class="headerlink" title="疫情"></a>疫情</h4><p>深圳之前一直是没什么疫情的，从我八月份来就一直很安定，直到前些天东莞大朗镇出现了疫情，然后接着深圳每天出现几例境外输入，从东南亚那边回来的，新加坡、泰国等，今天新增两例，新加坡和乌克兰各一个，从美国回来的也有十多个了，其中还有奥密克戎。深圳这边算好的，闭环管理，都是在隔离状态下发现的，最大限度地阻止了疫情传播。我怕疫情严重了要就地过年，那么就惨了，约好的朋友要鸽了，回家要再等一年，想想就恐怖啊。本打算周末出去看看衣服的，但是有了疫情就不想出门，网上买总是不称心，纠结于网上买有运费险的还是等元旦出门看看。</p><h4 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h4><p>又是好几天没更新文章了，有一点想记录的东西但都拖了又拖，拖到不想写……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>计划&amp;变化</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>计划 变化 无奈</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>牙刷电子秤</title>
    <link href="/2021/12/26/%E7%89%99%E5%88%B7%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%A7%A4/"/>
    <url>/2021/12/26/%E7%89%99%E5%88%B7%E7%94%B5%E5%AD%90%E7%A7%A4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="网购进行时"><a href="#网购进行时" class="headerlink" title="网购进行时"></a>网购进行时</h4><p>昨晚熬了一夜没睡，早上五点决定了买电动牙刷以及电子秤，之前想买电动牙刷一直没舍得，但最近刷牙总是刷不干净，可能操作原因可能牙刷原因也可能牙膏原因，反正是很不理想，所以决定试试电动牙刷，电子秤是为了检验最近锻炼的成果。</p><h4 id="牙刷"><a href="#牙刷" class="headerlink" title="牙刷"></a>牙刷</h4><p>小米的T500C，包含旅行盒四个刷头充电座以及主体，第一次使用真不习惯，不过效果很明显，刷得很干净还不费力，而且排除了牙膏的问题，同款牙膏用电动牙刷就刷得很干净。电子秤也是小米的(小米体重秤2)，感觉没什么新奇的，就是普通的电子秤，记录体重而已，没什么其他要求。</p><h4 id="坚持"><a href="#坚持" class="headerlink" title="坚持"></a>坚持</h4><p>锻炼坚持了一段时间了，效果还可以，首先是上肢力量提升了，俯卧撑相比于工作三个月的时候强了不止一星半点儿。体重降了五斤，运动量不大所以没有之前跑步时降得那么快，不过缓慢降低就是好的。但是从小就有的肚腩真是难减啊，感觉一直都是这样，无论体重高还是低他依然在……网上说法真是多，我比较倾向于内脂高的说法。慢慢的减吧，再瘦五六斤就是合理的BMI了，现在是24.44属于过重。</p><h4 id="懈怠"><a href="#懈怠" class="headerlink" title="懈怠"></a>懈怠</h4><p>最近学习懈怠了，总觉得有点不得要领而想放弃，脑子里没有一个体系真是难受，加油吧！<br>爱护身体，小心他罢工哦！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>牙刷&amp;电子秤&amp;小米</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>网购 牙刷 电子秤 减肥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>又到一年冬至时</title>
    <link href="/2021/12/21/%E5%8F%88%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3%E6%97%B6/"/>
    <url>/2021/12/21/%E5%8F%88%E5%88%B0%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%86%AC%E8%87%B3%E6%97%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="回忆"><a href="#回忆" class="headerlink" title="回忆"></a>回忆</h4><p>冬至是我除了新年之外最喜欢的节日之一，并列的是中秋。对冬至的印象是非常深刻的，小时候家里比较穷，只有特殊的节日才会吃饺子，我老家北方的，按照惯例是要吃饺子的，我们那的叫法是扁食，按照我们当地口音可以读为扁日，日字的儿化音要重一点，仔细想反而有点像扁耳，关于饺子的一个故事，感觉大家都知道，放博文最后吧。方言还是很奇特的，就像子痕说的心水，粤语意思就是偏爱喜欢。记得去年冬至是和机遇、李豪一起过的，那时我们三个一起在专升本，三个人真是奇怪的组合，闹过别扭，生过气，也有一些热泪盈眶。去年的冬至熬夜了，因为一些事过得很痛苦，还发个说说“冬至了 天亮出门吃份饺子吧”，小龙那天也是睡不着，大概是因为工作，哥几个毕业后工作都不理想(之后写一篇吧应该是要记录一下的)。白天吃饺子被坑了，主要是人多没得选了，牛肉馅完全没牛肉味的速冻水饺卖我18块，郑州物价没这么高，这个价格和深圳这边差不多了。</p><h4 id="思念"><a href="#思念" class="headerlink" title="思念"></a>思念</h4><p>好想家啊，一个人来深圳四个半月了，孤独是常态，从最初一个人没事找事的慌乱到现在一个人更加淡然，其中经历也算是有点说头的，主要是心态的变化。想家，想爸妈想爷奶想我叔；想家，想挚友想发小也有一点想她。爷爷奶奶和我叔身体都不好，隔几天我都会打电话，家里也装的有摄像头，时常会看一眼，从小跟着爷奶长大的，亲情的羁绊很深。爸妈常年外出打工，更多的反而是思念，见得比较少，所以每一次团聚都会格外珍惜。过年有一点发愁，假期时间太短了，我姑父今年会提前回家，因为明年大概是不来广东了，所以我就只能自己买票回家，但是买票真的不容易，我很担心抢不到票。又因为深圳逐渐有了疫情，在这个时间点出现疫情真不是一件好事。真是有点烦，深圳发现的病例基本都是国外返回的，深小卫的公众号下也有一些抱怨声音，印象深的是一个哥们说的“那些有钱的出去浪，我们这些打工仔反而限制这限制那”感觉有一点意难平，无论出国干什么都要做好觉悟，不要把疫情带回国内，不要给大家添麻烦。计划好的事情可能无法实现，心情不会好，这几天心情确实有点差，没来由的emo好难受。我弟过几天就要回家了，希望他有所改变。她就没什么好说的了，和大多数差不多，没什么好说的。</p><h4 id="小故事"><a href="#小故事" class="headerlink" title="小故事"></a>小故事</h4><p>传说扁食是“医圣”张仲景，为济世救人“冬至舍药”而发明。当时他让弟子在南阳东关搭棚支锅，把羊肉、辣椒和驱寒药材一锅同煮，熟后捞出剁碎，用面皮包成耳朵形状，再煮制成“祛寒娇耳汤”，让民众食用，以治冻耳。民间有“冬至不端饺子碗，冻烂耳朵没人管”的俗语，所以我突然想到老家的叫法可能是扁耳，故事、形状都比较符合，大概真是扁耳吧。</p><ul><li>又是一篇胡写乱画的博文，脑子乱乱的，总感觉写下来这一句那一句的不连贯，就这了。我的感情经历写一下吧，我就不信还能咋样。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>冬至</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>冬至 节日 饺子 回忆 思念</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Question</title>
    <link href="/2021/12/19/Question/"/>
    <url>/2021/12/19/Question/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实没啥写的，就是域名备案域名停止解析后产生的一些问题，主要针对GitHub部署的博友。首先域名需要停止解析不然不能进行备案，其次要想继续访问GitHub上的个人网站要删除设置中的页面选项里的自定义域名，还要删除CNAME文件，最后要清除浏览器历史记录。然后使用GitHub提供的域名进行访问。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Question</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>问题 解决</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>备案</title>
    <link href="/2021/12/19/%E5%A4%87%E6%A1%88/"/>
    <url>/2021/12/19/%E5%A4%87%E6%A1%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="感谢香猪"><a href="#感谢香猪" class="headerlink" title="感谢香猪"></a>感谢香猪</h4><p>香猪群名kid138/埃塞俄比亚小香猪，也是因Minecraft认识的朋友，杜老师游戏群里的。感谢香猪白给的阿里云备案码！！！</p><h4 id="好耶！！！"><a href="#好耶！！！" class="headerlink" title="好耶！！！"></a>好耶！！！</h4><p>备案终于开始了！从域名注册就想备案而受制于新域名三天内不能备案的规则，到一直懒散的拖拖拖，好像已经有一个半月了……好快啊，时间真是越过越快，不知不觉已经45天了……</p><h4 id="腾讯云遇到的问题"><a href="#腾讯云遇到的问题" class="headerlink" title="腾讯云遇到的问题"></a>腾讯云遇到的问题</h4><p>上周遇到了很奇怪的问题，登陆腾讯云修改备案信息竟然被提示没有权限，我唯一主账号竟然没有权限？！真是有够奇怪的，询问了客服结果把客服给整不会了，说是后续联系我，然后我就下班了，谁知道她的后续就是几分钟后？给我打电话直接被拦截了，提示广告推销我也就没注意，第二天看会话才知道原来给别人添了麻烦，哈哈~这谁又能知道呢，说后续解决再联系我，还提示让我关闭会话窗口，搞得我以为已经结束了，大可以说稍后联系我啊，最奇怪还是腾讯的电话被拦截了，有点不应该。昨天登录还是没有权限，今天反而好了，搞不懂哪里出了问题，毕竟都是微信扫码登陆的。总之是属于没问题了。</p><h4 id="备案的一些点"><a href="#备案的一些点" class="headerlink" title="备案的一些点"></a>备案的一些点</h4><p>我第一次备案没有经验，当时想着人在深圳就在深圳备案吧，没想到会麻烦这么多，首先需要居住证，这个很麻烦，我唯一适用的一条就是<a href="http://bsy.sz.bendibao.com/juzhubs/">全日制大专及以上学历的人员(此种情况需要先到市人社局认证学历后再申请办理居住证)</a>,没想到政府的条件这么低，全日制大专就行？其实具体不知道能不能办成，好不容易周末了还要跑出去办业务，而且不知道人家上不上班。其次还要保证书之类的东西。审核估计会更麻烦吧。</p><h4 id="一点区别"><a href="#一点区别" class="headerlink" title="一点区别"></a>一点区别</h4><p>阿里云真是够快的，提交后20分钟左右就给我打电话了。腾讯稍微慢一点，隔了一个小时二十分钟。不过态度都很好，而且腾讯是小姐姐😏。腾讯给我打电话我才知道原来同时只能备案一个，管局要求同一个主体只能有一个订单在等待管局审核的流程中，如同时提交多个订单会被管局系统报错退回。我同时在阿里云和腾讯云进行了备案，腾讯慢了一点先进行阿里云备案吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>备案</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>备案 感谢</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>高中的那个女孩</title>
    <link href="/2021/12/12/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/"/>
    <url>/2021/12/12/%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="祝她生日快乐"><a href="#祝她生日快乐" class="headerlink" title="祝她生日快乐"></a>祝她生日快乐</h4><!-- 其实一直不曾提及这段记忆。我的高中还在经历分班， --><p>可能想想再写 可能想想就不写了……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>曾经</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>回忆 女孩 成长</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>吐槽</title>
    <link href="/2021/12/12/%E5%90%90%E6%A7%BD/"/>
    <url>/2021/12/12/%E5%90%90%E6%A7%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="QQ遇到的NT"><a href="#QQ遇到的NT" class="headerlink" title="QQ遇到的NT"></a>QQ遇到的NT</h4><p>今天有被恶心到，部落冲突的部落群里有个人在一个月之前就开始加我好友(收到四五次了)，我当时明确拒绝并说明了原因，然后刚刚又收到了。总是被打扰真的很烦，我就选择了屏蔽，在群里直接@他，问他想干嘛，他反倒问我你想咋滴，好吧，这句话确实噎到我了，是啊，我能咋滴他，只能在群里选择屏蔽他的发言。这个世界总有一些人，他们真的很奇葩，他们能以自己认为正常的方式恶心到很多人，法治社会，显示遇到总不能动手；网络虚拟，也见不到人，就算见到人就又回到了法治社会。真想把头给他拧下来😡。</p><h4 id="大学某同学"><a href="#大学某同学" class="headerlink" title="大学某同学"></a>大学某同学</h4><p>大学期间也遇到一个奇葩，说出来有点恶心，他真是和大多数人不一样，我觉得看到这篇博文的朋友可能也理解不了。先说恶心的吧，大一某次跑操，他和我们一样在食堂打包了早餐后回宿舍了，不过我看到他带着早餐回宿舍拿上纸就出去了，这时我觉得不对，心底有了一些想法。等他回来我问了一下，他很正常的以疑惑的口吻说去厕所了啊，我说你去厕所咋还提着饭……他说吃啊，又不用一个地方为什么不能同时进行。我和室友们当场？？？？？？！！！！！！真是呆滞在当场，他说的话好像透漏着一丝丝的道理……</p><h4 id="公司某同事"><a href="#公司某同事" class="headerlink" title="公司某同事"></a>公司某同事</h4><p>刚工作一个月的时候，来了一个Java后端的新同事，好像也是应届毕业，但是怎么说呢，他很邋遢，我不知道为什么会录取他。他不刷牙的，牙齿上厚厚的一层牙垢，然后身上气味非常重，公司百十号人吧，空间很大了，但是无论在哪都能闻到，我好奇于为什么没有人说出来，后来想想大概都和我一样，都在等着别人去说。我很佩服架构师，能做他旁边说教一小时甚至更久。好在他只待了一个月左右，后来听另一个同事说他好像某211大学毕业，好想知道为什么录取了……他在有限的时间里得罪了多个部门的同事，因为他总以命令的口吻去说，而且有点沉浸在自己的世界吧，说的话让别人不理解他想要表达什么。他离职并不是开了他，是他自己走的，他嫌测试部门太吵了，其实全是他自己臆想的，公司里其实挺安静的，安静的有点压抑。我俩的交流是他找我的，上来就问我你在哪学习，我说什么在那学习，他就直接在我工位操作起来，期间打开我的QQ好几次，说实话再打开一次我就要怼他了，很没礼貌，然后想和我推荐豆瓣小组之类的东西，我觉得在B站看视频会更加直观，而不是在一个类似论坛的东西里去问去看。</p><h4 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h4><p>好像初高中用光了我所有运气，自那之后总能遇到一些奇葩。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>吐槽</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>NT 奇葩 不想遇到</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>终是松了一口气</title>
    <link href="/2021/12/12/%E7%BB%88%E6%98%AF%E6%9D%BE%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%8F%A3%E6%B0%94/"/>
    <url>/2021/12/12/%E7%BB%88%E6%98%AF%E6%9D%BE%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%8F%A3%E6%B0%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天确实是松了一口气，前几天奶奶脑梗住院了，医生检查后说不严重,不过依然很担心，在医院输了两周液。今天出院了，已经没有大碍了。<br>我奶奶她们那一代是经历过苦难的，所以她们很节俭，甚至于对吃都是满足于吃饱而不会想吃好(有个馍蛋子就中)，舍不得花钱，就算千叮咛万嘱咐都不愿意花钱买菜，大多时候都是自己种菜，属于是自给自足了，虽然靠着种地收入微薄仍能省下一笔钱。尽管现在家里生活条件好多了，但是她的思想仍属于那个年代，一切离不开节俭。不舍得吃真是不行的，在医院需要输液四瓶，其中两瓶算是营养液吧，因为检查发现缺这缺那。身体健康才是根本，希望大家都健健康康的。<br>前几天小姑奶来家里带的两个大公鸡，我奶不舍得吃，非要留到过年(我妈告诉我的)，等我和我弟回去吃，说到这就有点想流泪，想到了四年级的时候，每星期回家都会改善生活，有一周买了两只鸡，然后四支鸡腿我和我弟各一个，其中两个我爷爷奶奶不舍得吃就用油封着放到了下一周我们星期，心里真不是滋味。在家的时候总是温馨的，好想回家啊，今年第一次来深圳，不知道能不能抢到回家的车票。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>家人</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>家人 牵挂 健康</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Music</title>
    <link href="/2021/12/12/Music/"/>
    <url>/2021/12/12/Music/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>是乘风的画师 也是迷路的命运演奏家——云村村民证</strong></p><p>有些音乐会被赋予特殊的感觉，每当我听到《What Are Words》就想到我大一冬天的时候，某天刚出图书馆，抬头望着下雪的天空，心里的那种说不出的感觉，我想我可以记一辈子，当时耳机里播放的就是这首歌。</p><p>我听音乐真是太杂了，总能在歌单里发现“稀奇古怪”的音乐。小时候从记事开始就已经在听歌了，那时候我爸在广州打工，接触的东西是比较新潮的。印象深的就是家里各种播放磁带的设备和一大箱子磁带了。所以我的音乐喜好一直是比较靠近80后的，当时还挺怕别人说我“low”的，毕竟我和他们的大多数不同，当时还喜欢听被现在称为非主流的一些英文歌(其实最喜欢的是纯音乐)。到了高中手机里基本上都是纯音乐和一些英文歌曲。</p><p>大致看了下歌单，发现大多数还是老歌，小时候听音乐总是不知道歌词的，总是根据发音匹配自己的认知，直到长大后才发现出现了很多错误，恍然间发现原来是这样啊(就像方言村名对照着普通话村名那样，原来是这样啊！)。这几天一直在听一些经典的粤语歌曲，愈发的有感触，比着现在大多数的口水歌好太多太多了(个人感觉如此，不过存在即合理)。</p><p>音乐真是陪伴了我很多，高兴的时候听、悲伤的时候听、吃饭的时候听、工作的时候听。刚来深圳的时候真是离不开音乐，一个人真的挺孤独的，没人说话没人分享生活，全凭着音乐度过了很多难熬的时光。现在早已习惯孤独，一个人反而更加自由自在。</p><p><strong>配图拍摄于2021.08.29 刚来深圳一个月</strong><br><strong>满怀热爱 生活自然无限暖意</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Music</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>音乐 回忆</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Minecraft</title>
    <link href="/2021/12/09/Minecraft/"/>
    <url>/2021/12/09/Minecraft/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周一直没有更新博客，原因就在于Minecraft(我的世界)这款游戏。自从“误打误撞的”走进博客的圈子，就像打开了新世界的大门，在这里认识了很多可爱的人。</p><p>从<a href="https://www.thyuu.com/">风记星辰</a>那里第一次注意到<a href="https://dusays.com/">杜老师说</a>这个博客，排在技术行里使我第一次看到时并没有打开，技术大佬的博客总想着我是看不懂的。后来在其他博友的博客也看到了杜老师的身影(其他就是<a href="https://叶开.cn/">叶开楗</a>哪里都有他的身影)，就怀着好奇心打开了……慢慢的变得熟悉。看到关于我的世界的博文后便打算玩一玩，之前是知道这款游戏的，但一直没有玩，正好借此机会玩一玩，然后就加入了杜老师的服务器一起玩了。(杜老师、夏目、小香猪、公子是大佬)</p><p>简直肝的肝脏爆炸，有时一晚都不睡，两三点是常态，毕竟第一次玩，对很多东西都很好奇。刚开始玩最喜欢种地了，收获的快乐很是美妙，不过随着种植面积的增大，一个人耕作就会慢慢地觉得厌烦，重复的操作变得没有新意，逐渐让我丧失了最初的狂热。昨晚想着做一些自动耕作收获的设施，但是看了教程也并没有去做，我用两周的时间挥霍了我对这款游戏的热度。我觉得我已经到了养老阶段，毕竟娱乐玩家不需要太高级。</p><h4 id="willpower"><a href="#willpower" class="headerlink" title="willpower"></a>willpower</h4><p>我有点玩物丧志了，玩游戏投入的时间太多了，当初注消抖音就是因为刷起来没完没了，我应该控制一下了！最近睡得太少了，记忆力下降总是丢三落四的，说着加友链，回到家就给忘了，凌晨三点打完游戏后躺在床上翻着博客才想起来……那天风记星辰的友链信息也需要更改，我忘得一干二净的，应该好好反思一下，没有自制力简直太荒废了，好多事情都拖了又拖。从今天起要控制一下！！！我反思(～o￣3￣)～</p><h4 id="运行时间"><a href="#运行时间" class="headerlink" title="运行时间"></a>运行时间</h4><p>新添加了博客创建时间，想着当初创建博客到现在，总感觉还没过多久，但真是经历了很多事……希望以后会更好吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Minecraft</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>游戏 博友 博客</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>海底捞</title>
    <link href="/2021/12/05/%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E/"/>
    <url>/2021/12/05/%E6%B5%B7%E5%BA%95%E6%8D%9E/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>首先感谢杜老师力借的海底捞黑海会员（蹭到了果盘）。一周没写博客了（建了文件不过没内容，这两天写一下），感觉攒了一堆都不知道从什么地方开始写了。计划了两周的海底捞终于是吃着了，并不是因为有多好吃，还是因为小梁，他的事稍后再说吧。</p><h3 id="为什么去吃海底捞"><a href="#为什么去吃海底捞" class="headerlink" title="为什么去吃海底捞"></a>为什么去吃海底捞</h3><p>又周末了，好快啊！总感觉时间“咻”的一下就不见了。上周末看到小梁在群里说去吃海底捞看电影了，我对于此向来是无感的，我不爱吃火锅，更偏爱炒菜之类的，之所以去吃火锅是因为上周心情稍微有点差，也想到了大学期间有人发的孤独等级评定，总共十个级别，比如一个人看电影；吃火锅；看海；搬家……有兴趣可以搜一下，看看自己经历过几个。我呢…除了第六的一个人去KTV（不喜欢嘈杂的环境）和第十的一个人做手术（庆幸身体健康）不想去经历，还没一个人吃过火锅，刚好小梁说了海底捞，就计划着去吃一次。可惜上周因口腔溃疡耽搁了。</p><h3 id="壹方城"><a href="#壹方城" class="headerlink" title="壹方城"></a>壹方城</h3><p>去了稍远一点的壹方城，主要是乘地铁不要太方便，其他附近的店只能打车去（贵），深圳是个拥挤的城市，骑单车不方便，先不说行人，单是乱窜的摩的佬（学同事说的）就已经让人难以招架了。周六的地铁人依然很多，周末需要上班的人还是不少的，也有出去玩的。看神色就知道了，一脸倦意的闭目养神和轻松惬意的谈笑，差别还是蛮大的。我站在角落里观察着。壹方城让我觉得比正弘城更热闹，可能是因为深圳这边有限的空间生活着更多人。有一说一，大城市就是不一样，美女太多了吧，看到好多JK（见笑）。</p><h3 id="排队插队吃着了"><a href="#排队插队吃着了" class="headerlink" title="排队插队吃着了"></a>排队插队吃着了</h3><p>人很多，不太懂怎么操作，听杜老师的，排队的时候给他们看一下会员截图，颇有狐假虎威的感觉，海底捞的服务是真的好，端茶倒水送零食送水果，估计一直蹭零食都能吃饱。我是175号，听到刚喊164……周末人真多，非常不想等，我想回家打游戏哈哈，这几天一直没更新就是在和杜老师他们一起玩MC，真是肝脏爆炸，肝的不知昼夜。不过刚到169我就直接进去了，我觉得我插队了。第一次用ipad点餐，登录了杜老师的账号没想到杜老师的手机号这么靓。点了三百块的菜，服务员提醒我别吃不完，我就去掉了一点，不过我真要感谢他，因为不好吃！！！这家店味道确实不好。以我的饭量点这么多我是完全可以吃完的，幸亏去掉了三分之一，不然要难受死了。点了酱料，亏了，因为锅底比较辣，酱料完全失去了意义。还是要说一下，海底捞服务挺好，第一次吃没让我觉得尴尬，基本可以只负责吃，期间也总是给我的水杯续水。体验了陪吃娃娃，餐后还送小零食，给我打包了一点（吃不完兜着走？）。</p><h3 id="甜点环节"><a href="#甜点环节" class="headerlink" title="甜点环节"></a>甜点环节</h3><p>没吃饱，下楼去找我最喜欢的甜点和面包了，时间太晚了，大多种类已经卖完了，随意挑了几样。遇到了意外之喜——鲍师傅，之前在郑州上学的时候常吃，尤其喜欢肉松海苔小贝和绿豆冰糕。买了一点提着，刚好周日吃。</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>总体体验很好，但是味道差了一点，可能只是这家店味道不好，毕竟我没去过其他地方的其他店。服务我愿意打满分，难怪很多网友说海底捞卖的是服务。</p><h3 id="小梁的“爱情”"><a href="#小梁的“爱情”" class="headerlink" title="小梁的“爱情”"></a>小梁的“爱情”</h3><p>他是我高中同学，半个月前看他空间发的恋爱官宣。属于是女生倒追，虽然他说不恋爱什么的，毕竟女追男隔层纱，没几天就沦陷了。具体情节我不知道，关系相比于小杨、豆豆、老登他们几个要淡一点，联系也仅限于群聊（村东头二流子们，我村西头的 哈哈~）。小梁大四马上毕业了，拿到了网易的offer，比着我是挺强的了，不过因为这个女朋友放弃了，半个月真是能发生很多事情。小梁前几天不明不白地被他女朋友各种被拉黑，躲着不见面什么的，感觉挺离谱的，小梁很懵，他不知道发生了啥，就是被甩了。这些天也是各种消沉天天emo,我不知道怎么劝他，我都没谈恋爱……最终我没问也没说什么，就在群里看着他们聊天，想着心里的事。</p><p>小梁的朋友圈“我想大抵是倦了，横竖都学不进去，起身接了一杯茶，这忧伤没由来。黯然看着那两个项目，一个是我的，另一个也是我的。”</p><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><ul><li>永远热爱生活，永远期待明天！</li><li>好多东西没有细致的说，不然就太长篇大论了。</li><li>头图主要是为了纪念我在深圳没有感受到的秋天<br><img src="https://bu.dusays.com/2021/12/28/06719e1478a52.webp" alt="陪吃娃娃"></li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>海底捞体验</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周末 美食 &quot;爱情&quot;</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>十年之约</title>
    <link href="/2021/11/29/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%BA%A6/"/>
    <url>/2021/11/29/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E4%B9%8B%E7%BA%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>写了很多，想着要不要根据人物再细分一下，不然一大段确实眼花撩乱，写博客意在记录，不过我还是想细分一下，毕竟以后我可能也会再看的，</p><h3 id="十年之约"><a href="#十年之约" class="headerlink" title="十年之约"></a>十年之约</h3><p>第一个十年之约是在初中，初中班主任给我们定的十年之约，现在七年了，不过大概早已经不再继续了，初中啊！过去太久了，有联系的也已寥寥无几。每年回学校的最大感受就是物是人非…</p><h3 id="联系"><a href="#联系" class="headerlink" title="联系"></a>联系</h3><p>相比于班里巅峰70人的规模，依然联系频繁的也就顺才、晨阳和超然了吧，偶尔联系的有顺杰以及松松，其他的实在是想不到了。</p><h4 id="顺才"><a href="#顺才" class="headerlink" title="顺才"></a>顺才</h4><p>时间过得真快，顺才年前就已经二胎了，而我还是个没有对象的“寡汉条子”（空间朋友评论的宿舍群名）。虽然高中没在一个学校了，但是感情并没有淡去，初中一起上学时记忆最深刻的有两件事，一件感动一件囧；感动在于初二的一次入冬降温，我并没有准备充足，当时盖的棉被只适合秋天，顺才把床并到一起，把他那床宽被子盖到我俩身上，当时真是感动。由于那是交通不便，父母不在家，被子什么的只能等半个月一次的休息回家带。囧事发生在初三，周日下午照例的休息时间，出校理完发回到宿舍，他说要给我整个发型，当时都是有点非主流的留着刘海什么的，他喷了好多啫喱水，头发都已经成一绺一绺的了，班里同学看到我都在笑，我当时还有点不明所以，因为出门没有照镜子……整发型时听的“机器灵砍菜刀”，听着哭着 哈哈~。高中后就不在一起上学了，联系没有在一块时的那么频繁了，不过我弟弟在他学校，我多请他关照，那时学校里还是时常发生霸凌事件，所以关系并没有就此断去，高二时联系我说要结婚了，挺讶异的，想着咋突然就结婚了呢？小我一岁的他刚十七岁。请假去参加了婚礼，婚礼中颇有点宾主尽欢之感，我默默的看着，因为除了顺才我谁都不认识。</p><h4 id="晨阳"><a href="#晨阳" class="headerlink" title="晨阳"></a>晨阳</h4><p>晨阳对我来说有很多特别的意义，当时班里的人都感觉他很有钱，大概是因为初二用零花钱买了iPhone6吧（不知道是不是6s，当时什么都不懂），我当时很羡慕，我喜欢苹果的流畅以及设计感，但是我确实买不起，可望而不可即……他带着我吃过德克士，那是我第一次吃这种食品；吃过自主，也是第一次；吃过西餐，也是第一次；一起看了《西游记之大圣归来》，其实计划着去看《复仇者联盟》，可是刚好下线了，这也是第一次。他让我体会到了乡下孩子没见过的东西，对于他我不仅是友情，还有一些感激存在。初二他买过手机后不久突然中风了，我当时不知道他到底怎么了，只知道是休学了，他让人把手机转交给了我，让我先帮他拿着，就这样天天揣着揣了一个月，实在是太贵了我怕弄丢了。后来过了一段时间，在周末他和阿姨一起来了学校，带着我去吃了牛排，我当时感觉太拘谨了，没见过世面加上有家长在场，当时我把揣着的手机交还给了他，算是完璧归赵了。</p><h4 id="超然"><a href="#超然" class="headerlink" title="超然"></a>超然</h4><p>关于超然，我俩之前交流是不多的，算是不同圈子的人，虽然当时都很腼腆，交流最多是在初一，很投缘的感觉，初二初三不知道为何就没怎么说过话了，当时的记忆模糊了。后来开始联系是因为我想换手机，不知为何就联系上了，这时已经是高中了，他推荐我买二手的，不过我比较排斥二手，然后经过一番挑选买了坚果pro2（锤子手机），就这样联系多了起来，工作前在家时还一同和顺才一起吃饭，本来是我想见他们，请他们吃饭的，但是最后是顺才买的单，这之间发生过一些有意义的事，但是都写出了确实是太长了。</p><h4 id="顺杰"><a href="#顺杰" class="headerlink" title="顺杰"></a>顺杰</h4><p>顺杰是我初中最投缘的朋友，我俩都喜欢看小说，总是有说不完的话题，他周日下午的休息会去网吧玩游戏，然后会把iPhone4借给我玩，我就看小说，当时的小说界真是龙争虎斗。感觉最愧疚的一件事就是初三把手机屏幕摔了，有一条裂纹延展了半个屏幕，当时我有手机，只是比较喜欢iPhone才借来玩的，我真心的想赔给他，可是他拒绝了。我俩之间的友谊建立在拥有共同的兴趣爱好，可以写的东西虽然不多，可他依然是是难得的好友。</p><h4 id="秦松松"><a href="#秦松松" class="headerlink" title="秦松松"></a>秦松松</h4><p>我俩经常一起去水房接水，我当时脾气不好，脾气比较怪，而他则是嬉皮笑脸的，很乐观的大男孩。其实初中后也是基本没联系，有联系是因为都喜欢玩CF手游，他比我强，我俩当时一起玩过一段时间，他还拉我进他们的游戏群，后来他玩的少了，我也是基本不玩了，联系又有点断了。再后来到了大二他说要结婚了，我依然是有点讶异，虽然他说他在那边有女朋友有，不过我当时的心态确实还有点理解不了为什么这么早结婚，我总以为自己年龄还小，还是孩童心态，现在才明白大家都在向前，只有我待在过去。他的婚礼我没去参加，疫情原因，时间原因，总之是没有去……</p><h3 id="再次看到十年之约"><a href="#再次看到十年之约" class="headerlink" title="再次看到十年之约"></a>再次看到十年之约</h3><p>自从两个月前开始再次拾起博客，认识了一些博友，发现他们有十年之约这个东西，印象最深刻的还是友链THYUU的十年之约，随即了解了一下大致内容，有点想加入其中，无奈条件不符合，便放弃了，能不能加入不是重要的，重要的是自己到底能不能坚持十年，保证时常更新、保证博客运转。</p><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>一路走来，有欢声笑语也有痛哭流涕；有无奈心酸，有坚强勇敢。充斥着友情亲情，能记录一些东西真是太好了，感谢一路陪伴的人，祝你们健康富有祝你们幸福安康~~~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>十年之约</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>约定 回忆 同学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不美好的周末之二</title>
    <link href="/2021/11/28/%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%B9%8B%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2021/11/28/%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB%E4%B9%8B%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="哒哒哒"><a href="#哒哒哒" class="headerlink" title="哒哒哒"></a>哒哒哒</h3><p>“哒哒哒……”七点半被一阵噪音吵醒了，以为又是隔壁在弄东西，仔细听发现是在楼道里，还是给房东发消息询问，原来是在更换楼道里损坏的地砖……真是大无语事件！我搬过来三个月了，一直是损坏无维修状态，突然发神经在周末更换。烦透了，周末难得的清净时光彻底无了，给房东反映了一下，说九点后再施工，不过直到下午两点才开始施工是我始料未及的。</p><h3 id="溃疡"><a href="#溃疡" class="headerlink" title="溃疡"></a>溃疡</h3><p>溃疡还没好，不过疼痛感比昨天稍微降低了一点，依然是不想吃饭，睡到中午起床吃了一根香蕉，一个火龙果，买的时候没仔细看，是红心火龙果，感觉还不错。吃完嘴唇格外的“诱人”？有点怕拉肚子，不过好在没什么反应。</p><h3 id="晚餐"><a href="#晚餐" class="headerlink" title="晚餐"></a>晚餐</h3><p>昨天的黑名单搞得我有点难受，刚好新开的一家店环境不错，打算去看看这家店怎么样，装修很有格调、菜品挺好、价格也比较实惠，简单解决一餐后就去买餐后甜点了——车轮饼。今天生意不错，排了十多分钟才买到，口味照旧的买了俩。回到家又吃了点猕猴桃和最后一根香蕉，简单的一餐变得丰盛了~</p><h3 id="Typecho"><a href="#Typecho" class="headerlink" title="Typecho"></a>Typecho</h3><p>准备试一试Typecho博客，便又注册了一个域名（十年）买了三年的服务器，花了四百块。没有什么经验，搭建好后发现不能访问，需要先备案才能进行下一步操作…又新注册域名72小时内不能备案，新博客只能暂时搁置了。</p><h3 id="补番、音乐"><a href="#补番、音乐" class="headerlink" title="补番、音乐"></a>补番、音乐</h3><p>《ACCA13区监察课》连肝12集，感觉很好看但说不出所以然，还是比较推荐的。虽然很多人都说B站评分图一乐，不过我感觉9.8分的番剧还是值得看一看的。OP很好听但是没有原唱音源，不过歪打正着的发现一首意大利儿童合唱团Piccolo Coro Dell’Antoniano的作品《Acca》，好听的！果断收藏了。《86-不存在的战区》也更新了，插曲《4N》也是很有意境的曲子。手机没内存了，删了20G左右的音乐……</p><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>生活中发生的事，如果合乎理想，是我们的福气；如不，当作经验。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周末之二</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>噪音 番剧 音乐 宅</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不美好的周末</title>
    <link href="/2021/11/27/%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB/"/>
    <url>/2021/11/27/%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%91%A8%E6%9C%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="有感"><a href="#有感" class="headerlink" title="有感"></a>有感</h3><p>不知道为什么，总感觉时间过的很快。上上周的“远行”依旧历历在目，八天前和好友的通话也恍如昨日，我好像丢失了对时间的概念……</p><h3 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h3><p>周五小梁在群里说去吃海底捞了，我突然发现我好像一次都没有吃过哎，然后便计划着周末去吃一次，顺便看看电影，毕竟来深圳这么久还没有享受一下生活，也有点想放纵一下自己，最近工作一直感觉很压抑，有点找不到方法排解。秉着一个人也要好好生活的理念做好了计划，一切都等明天了。还是有点小期待的 哈哈~</p><h3 id="变化"><a href="#变化" class="headerlink" title="变化"></a>变化</h3><p>正所谓计划赶不上变化，昨天的计划还没实施就已经破产了。因为前天晚上一边吃饭一边想事的缘故，差点“咬舌自尽”，眼泪瞬间就绷不住了，超级疼！无意识的状态下咬的格外的重，然后今天起床发现伤口发展成了口腔溃疡，别说吃海底捞，动一下就疼痛难忍了，早饭都没有心情去吃。躺下睡到中午，被隔壁装修用到的冲击钻声吵醒了，伤口的疼痛加上一点被吵醒的起床气，简直易燃易爆炸。找了房东，他说换几块地砖，并不会很长时间，我就有点接受了，幸亏不是装修，要不然难得的清净周末就没了。</p><h3 id="晚饭"><a href="#晚饭" class="headerlink" title="晚饭"></a>晚饭</h3><p>口腔溃疡让我有点不想去吃饭，所以直到晚上饿的有点受不了了才下楼。思来想去不知道吃什么，想着先买点水果吧，阿豆说猕猴桃对口腔溃疡痊愈有帮助，买一点;老登说火龙果也有用，我感觉他大概是开玩笑的，因为他最初推荐我用冰硼散，这个东西真不建议使用，初中时候的噩梦 哈哈~初中那会儿特别容易口腔溃疡，不舍得买西瓜霜就用便宜的冰硼散，疼!但是很有效果，如今我归咎于吃蔬菜较少。买了猕猴桃、火龙果以及五六根香蕉，花了32块。在旁边的“沙县大酒店”吃了一碗云吞面，味道很淡甚至没有什么盐味……她大概不知道我口腔溃疡吧？吃到最后有点难受，发现了竟然有“加料”，一只虫子的尸体漂在碗中……大概没有下次了，拉入黑名单。</p><h3 id="插曲"><a href="#插曲" class="headerlink" title="插曲"></a>插曲</h3><p>出门后发现有一个卖车轮饼的小摊，记得上次吃是在年代久远的高中，依然是小摊，便准备买一个回忆一下。没想到摊主是一个聋哑人，旁边的小姐姐顾客大概是个常客，她告诉我她听不到，我便指着价格表点单，买了一个抹茶红豆后又追加一个紫薯芋泥，摊主小姐姐的眼睛是淡蓝色的，看着不像美瞳，很漂亮。车轮饼很好吃，料很足，甜度比较低，感觉比高中时代吃的好很多。希望她生意越来越好~</p><h3 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h3><p>只有继续从容向前，才不会辜负那些在漫漫长夜中依旧熠熠生辉的旧时光。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周末时光</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>计划 变化 老友</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想不到什么标题了</title>
    <link href="/2021/11/21/%E6%83%B3%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E4%BA%86/"/>
    <url>/2021/11/21/%E6%83%B3%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%87%E9%A2%98%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>果然，周末还是要多出去走走，宅在家里的周末是不会存在于记忆中的。如果没有做一些值得记忆的事情，今天算不算白过了呢？上周末做了最喜欢的事情，乘公交“远行”，坐在公交后排，靠窗，带着耳机，播放着喜欢的音乐，注视着窗外景色变换，我感觉这大概是人生中最是治愈的时刻了，我真是太喜欢了。总能很好的放空自己，体验着一种别样的自由。</p><p>这一周，是我有计划的生活的第一周，每晚跟着APP做的锻炼坚持的很好，可是关于学习就不是很理想了，心思总是在别处，并不能静下心来思考问题，接纳那些知识。要赶紧调整心态啊，毕竟已经工作了，学习一定要跟得上技术更新，不然少不了被淘汰掉。其实受到的影响对我来说已经很小了，只是偶尔有点不舒服，总体还是趋向于好的。</p><p>今晚计划着去莲花山公园，可是下午五点退货京东快递回到家后就睡着了，醒来已经八点了，所以就放弃了。宅在家里的周末真是颓废啊，看了《86-不存在的战区》，很好看的一部番，还没更完，从1看到今天刚更的18总感觉意犹未尽，这是我喜欢补番而不喜欢追番的原因，吊着胃口让我感觉很难受，不过每周更一集是改变不了的，慢慢等喽。</p><p>好想出去吃晚饭，睡到八点就没出去了，有点想吃水饺，楼下东北饺子馆的老板人挺好，他媳妇还是我老乡，隔壁县的，没想到嫁这么远。有空就会去光顾一下，毕竟因为疫情餐饮行业不好干，他们又是新店开业，生意算是不温不火吧。小的时候在老家只有一些特别的日子才会吃饺子，所以对于饺子并不喜欢经常吃。</p><p>今天海贼王更新1000集，封面就用海贼王有关的图吧🥳🥳🥳</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>记录2021/11/21</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>OnePiece</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>empty</title>
    <link href="/2021/11/18/empty/"/>
    <url>/2021/11/18/empty/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>日子过得很平淡，无风也无波澜，每天下班后的锻炼是最充实的。在公司大概有两个月没咋说话了，同事基本都不认识，工作也无交集，所以也没什么机会认识，刚开始是不习惯的，因为我比较喜欢交流，随着时间推移，我渐渐的喜欢上了独处，一个人吃饭、一个人看海、一个人工作、一个人玩，感觉还是很享受的，不用再去顾及别人，少了很多烦恼。一个人吃饭总让我想到《孤独的美食家》，很喜欢的一部美食纪实剧，我本以为是日剧，没想到他成分还挺复杂的，是优酷出品、土豆制造、阿里出品、派睿莱斯联合出品的一部美食纪实剧，哈哈~头都晕了，绕口令似的。</p><p>刚才躺在床上脑子里走马灯似的掠过很多画面，本想记录一点东西，起身打开电脑发现又写不出什么，脑子里乱乱的，呆滞在电脑面前不知道想些什么，实在不行，还是想想明天吃什么吧！早上应该还是125ml浓缩牛奶、一个鸡蛋、600ml水，感觉没多少，其实正好能撑到中午下班才会感觉饿，中午有点想吃卤鸭双拼叉烧饭，晚上有点想吃港式牛杂粉，这次要粿条double！要开心！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Empty</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>随笔</title>
    <link href="/2021/11/13/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2021/11/13/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搭建博客始于兴趣，当时并没有想写出点什么，或者说并没有打算更新。工作后想找一个地方写点乱七八糟的东西，当初搭建的博客成了不二之选，一饮一酌之间不知该说什么，姑且算歪打正着吧。并不想让认识的人看到，毕竟谁都有一些不想让熟识的人知道的事情。暂时先写着吧，想到啥写啥，就像友链大峰说的“不管大事小事，留下属于自己的内容，年纪大了，忘了可以来翻一下，稳定长久的记录下去！”希望可以稳定长久地记录下去！</p><p>吃完饭买了一瓶东方树叶的青柑普洱，味道和初中时用医保在校医处买的茶包好像，就是不甜味道轻一点，大概橘子皮和青柑味道一样吧。想到初高中，真是好怀念，在一个学校待了六年，感情还是很深厚的尤其我还比较念旧。每年都会回学校看看，不过今年估计是去不了了，工作后时间就没那么充裕了，事情反而会更多，距离年假还有将近三个月，十天的假期基本已经排满了。我个人感觉挺离谱的，相比于在校期间的假期，公司十天的年假相当于没放假……</p><p>回家估计要去相亲，在乡下就是这样，不上学了就该想着结婚的事情了。对于我来说，我是不想这么早结婚的，家里人也没想着我这么早结婚，只是有人说媒，不去是不好的。前几天给我爸妈视频聊天，他们有意无意的提及相亲的事情，我就知道他们是在给我打“预防针”，让我做好心理准备。我其实有点排斥这件事，感觉挺尴尬的，两个素未谋面的陌生人被凑到一起会聊些什么呢？我实在是想不到，大致猜测可能是问年龄、工作之类的，感觉实在是尴尬。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>双十一</title>
    <link href="/2021/11/11/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80/"/>
    <url>/2021/11/11/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的双十一估计还能参加一下，深圳降温了，要买一个厚一点的被子，毕竟夏天的小薄被子已经不足以胜任保暖重任了。之前我妈想给我寄一床新做的棉花被，我没让寄，主要是北方的被子对于南方的冬天有点大材小用，还有就是住的环境，不太有地方能晒被子，好东西不能糟蹋了。想着在网上买一床，不过实在是不会挑选，棉被、大豆纤维被、鸭绒、鹅绒、羊毛……已经晕了，还是再仔细查一下南方过冬对被子的需求吧，第一次来南方没什么经验。</p><p>从不超前消费的我动摇了，欲望战胜了坚持，打算分期买一部iPhone13pro的256G版本，选好颜色配置点下分期付款，到达订单页面，然后尬住了，太久没用花呗了，只剩下2000的额度，不够支付8799的巨款，第一次分期购物…卒，官网也能分期，不过要信用卡，不太了解信用卡，直接扼杀买iPhone的念头，信用卡不能碰，超前消费不可取。“有多大的手，端多大的碗”，我还是端好我的小碗吧。</p><ul><li>分期付款其实是老马在你额度足够的情况借给你钱支付，然后你再还给老马。</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网购</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>网购</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>身体健康</title>
    <link href="/2021/11/11/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    <url>/2021/11/11/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E5%81%A5%E5%BA%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天身体不太舒服，不知道是不是亚健康状态的原因，状态奇差，总感觉睡不醒没精神，挺难受的。每天喝水并不少还是感觉很干，之前做过鼻炎手术，之后鼻腔环境变得很差对于冷空气和干燥空气比较敏感，深圳这边天气还是比较湿润的，最近下雨较少，而且风大了起来，空气渐渐变得干了，空气湿度只有36%，这个数值算是挺低了，上网查了一下，人生活在相对湿度45－65％RH，湿度指数为50－60的环境中最感舒适，也不容易引发呼吸系统的疾病。而北方冬季供暖期的室内湿度通常为15％RH。在这干燥的环境下，人们普遍感到种种不适。当空气湿度低于40％RH的时候，人鼻部和肺部呼吸道黏膜上的纤毛运动减缓，灰尘、细菌等容易附着在黏膜上，刺激喉部引发口渴、干咳、声哑、喉痛等症状，也使流感病毒和能引发感染的革兰氏阳性菌的繁殖速度加快，也容易随着空气中的灰尘扩散，引发其他疾病。感觉我最近不舒服就是因为空气湿度低引起的。</p><p>之前在校期间，为了减肥，每晚吃完饭休息半小时后就会去跑步，围绕着龙子湖外圈跑一圈，大概七公里，在没做任何防护的状态下跑了半个月，跑完也很少做拉伸运动，然后小腿内侧肌肉就开始疼了，之后膝盖开始不舒服，应该是跑步膝，体重倒是如愿以偿地降下来了，跑步配合着控制饮食，半个月瘦了十一斤，从132斤降到了121斤，腹部也明显小了很多。不做防护，不注意跑步姿势，后果非常严重，一年多了膝盖还是没恢复，跑跳还是会痛。之后的时间里，每当我看到减肥跑步的帖子都会在下面评论，注意跑步姿势、大体重不建议跑步（膝盖压力太大）、一次不要跑太远、跑完步拉伸之类的。算是过来人对后来者总结的踩坑指南吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Body</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Health</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的专升本失败经历</title>
    <link href="/2021/11/05/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%93%E5%8D%87%E6%9C%AC%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <url>/2021/11/05/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%93%E5%8D%87%E6%9C%AC%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E7%BB%8F%E5%8E%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我怀念郑州，在这我有很多美好的回忆，也有一些痛苦经历。美好的回忆想想就好了，不太想写出来，其实下面的内容也不想写出来，知道的朋友就一个。痛苦的经历在于专升本那段时间了。计算机专业报考专升本需要学习高数和英语两门课程，九月报过名之后，英语学起来是比较容易的，高数才是我的痛点，就是学不会，题没少做，大概是我方法不对吧。</p><p>很快过年了，放假回家并没有过一个安稳年，我爷爷15年得了脑梗，右半边身子瘫痪了，当时年关将至，我爷爷推着轮椅出门散步摔倒了，腰椎摔裂了两节，由于疫情不能住院，这种情况只能回家修养，没过两天我亲叔叔脑梗复发，也是由于疫情不能住院，县医院开了点药让回家输液，当时我也挺崩溃的，不仅是家里至亲的两人都伤病在身，会是要命那种，而且我爸18年重症肺炎治疗效果不是很理想，身体也不好，没办法只能坚强，我每天<br>帮他们收拾卫生，根本无心学习。</p><p>之后的两天听到另一个消息后，我不知道我当时什么感觉，我只说了祝她幸福，我躺了一天看着房顶，脑子里走马灯般的闪着过往的回忆，她是我高二认识的，当时只是普通朋友，也没有想太多，慢慢的成了无话不谈的好朋友，关系很好的相处五年，我日久生情，我感觉我喜欢她，但是我不敢说，我怕说了连朋友都做不成。一起度过了5年的时间，我很感激她，虽然我很伤心难过，但是我并没有说太多，当时可能还没有反应过来，我说了祝她幸福，我说了再见，很多时候，所谓再见却是再也不见，我已经习惯了找她聊天，有鸡毛蒜皮的小事也找她分享，突然的不联系让我很不习惯，但是我知道我不能找她，一定不能。</p><p>之后开学了，我更是无心学习，白天在发呆，晚上在emo。对着朋友依然有说有笑，但是我并不快乐，多重重压下我很累，感觉是万念俱灰，本来就赶不上的高数课程更是差到垫底。不出意外的我考试失利，就像我高中时那样，再一次失败了，没有什么好抱怨的，路啊！都是自己选的，爬着也算是爬完了。</p><p>她说她要结婚了其实是已经订婚了，她是在十月二号结的婚，我随了500，我刚工作的第一个月，工资还没发，我用的之前攒的钱，她邀请我去她的婚礼，我没办法面对，我拒绝了，而且语气很重的拒绝了，工作后我发现，我真的去不起，没发工资我连来回车费都负担不起。我跑到1500公里外的深圳就是想远离，远离那个有她的地方，想着过一段时间我应该就想开了，没想到快一年了，我依然想不开，十月一小长假，我在家躺了七天，颓废，失落。</p><p>昨晚翻相册，发现一张很应景的网易云音乐评论截图，“不要轻易依赖一个人，那会成为你的习惯。当分别来临时，你失去的不是某个人，而是你的精神支柱。独立，会让你更坦然。”来自《back to begining》下18年6月11日“张开双臂拥抱世界world”的评论。</p><ul><li>想要的都拥有 得不到的都释怀</li><li>愿你一生努力 一生被爱</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>一些经历</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>心有所想</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>短暂的自由</title>
    <link href="/2021/10/28/%E7%9F%AD%E6%9A%82%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/"/>
    <url>/2021/10/28/%E7%9F%AD%E6%9A%82%E7%9A%84%E8%87%AA%E7%94%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我真的好喜欢晚上一个人躺在床上，安安静静的玩手机的感觉啊。</p><p>虽然知道熬夜对身体不好，还容易胡思乱想，但是一天24小时里，除了睡觉，就只有睡觉前这几个小时是完全属于自己的，在这几小时里我甩掉了白天人群带给我的疲意感，心里感到无比的轻松愉快。</p><p>这才是完全属于自己的时光，明明很累。却舍不得人睡，熬的不是夜，而是短暂的自由。</p><p><a href="https://jiangjizhong.com/">转载自友链未命名</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>转载</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>熬夜</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>车</title>
    <link href="/2021/10/27/%E8%BD%A6/"/>
    <url>/2021/10/27/%E8%BD%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="本篇博文转载自网络"><a href="#本篇博文转载自网络" class="headerlink" title="本篇博文转载自网络"></a>本篇博文转载自网络</h2><p>我工作两年攒了点钱，买了—辆二手卡罗拉代步。</p><p>上周，家里给介绍了一个女生，聊几天没擦出什么火花，我就约了周末见一面，想看看见完之后感觉如何。<br>见面当天下午我去公司加了会班，五点多看时间差不多了，我就开车过去了。</p><p>见了之后尬聊两句开始吃饭。吃到一半姑娘随口问了一句我咋来的，我说开车来的，姑娘突然眼睛一亮，问我啥车。我往外—指，姑娘看了一眼我的车，眼睛里亮着的光又熄灭了。</p><p>吃完饭又寒暄了两句，我问姑娘要不要送她回去，姑娘说不用了，她自己坐地铁回。我把她送到地铁口，说你到家和我说一声，姑娘点了点头，没说话，转身走了。</p><p>这几天温度骤降，八点左右已经很冷了，我哆嗦着回到饭店门口，我的车车还在那停着，车门贴着我买的小熊车贴，小熊憨憨地伸着胳膊，仿佛在冲我招手，说主人快点上车。</p><!-- ![wallhaven](https://cdn.jsdelivr.net/gh/lazyboykk/picture/example.png) --><p>上了车往家里走，我打开了暖风和车载收音机，一会车里暖和了起来，收音机里放着郭德纲相声《夸住宅》。这段我听了快七万多回了，但到包袱处还是会哈哈一乐。</p><p>到家楼下了，窗户是黑的。房子是合租的，说明舍友还没回来，估计是和女朋友逛街去了。舍友人高高帅帅，参加工作没多久单位一个女孩倒追他，俩人最近开始商量婚事了。</p><p>相声还没听完，我把车停下，座椅靠背往后一躺，透过挡风玻璃看着这栋住宅楼。即便是回迁房，这里的房价也有三万多一平，就我每月剩那点钱，..唉，在这买房可能要等下辈子。</p><p>打开手机，没有收到女孩的任何消息，这么久她肯定已经到家了，一句消息也没已经说明了问题。唉……</p><p>明天还要上班，上班又是为了啥呢，为了挣钱?挣那么几个钱，还要给房东一半。为了梦想?去nm的。</p><p>这么大的一个城市，可能也就这辆车，能给到我最必要的安全感了吧。</p><p>我不知道多少钱的车才是好车。我知道的只是</p><p>这辆车的暖风，能在这个冬天让我不那么寒冷。</p><p>这辆车的座椅，能让我舒舒服服躺着挺听会相声。</p><p>这辆车会在我相亲失败的时候，在那等着我回家。</p><h2 id="转载"><a href="#转载" class="headerlink" title="转载"></a>转载</h2><section class="footnotes"><div class="footnote-list"><ol><li><span id="fn:1" class="footnote-text"><span>网文<a href="#fnref:1" rev="footnote" class="footnote-backref"> ↩</a></span></span></li></ol></div></section>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>网文</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>转载</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2021/10/24/hello-world/"/>
    <url>/2021/10/24/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter hljs"><div class="hljs code-wrapper"><pre><span class="line">1</span><br></pre></div></td><td class="code"><div class="hljs code-wrapper"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></div></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>学习</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>BG</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
